<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>地下报道</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://Ulysseswhy.github.io/"/>
  <updated>2017-09-17T08:16:23.695Z</updated>
  <id>https://Ulysseswhy.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Geheimrede</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>随便一个读书报告</title>
    <link href="https://Ulysseswhy.github.io/2017/09/17/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8A%A5%E5%91%8A/"/>
    <id>https://Ulysseswhy.github.io/2017/09/17/随便一个读书报告/</id>
    <published>2017-09-17T08:03:01.000Z</published>
    <updated>2017-09-17T08:16:23.695Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一、一个前后相承的完整故事</strong><br>佛罗伦萨西北约45英里外，亚平宁山脉中一个名为韦拉诺的山庄里，在1590年圣塞巴斯蒂安纪念日的夜晚，故事的主人公贝内代塔诞生了。无论是这个特殊的日子，还是贝内代塔这意为“接受赐福”的名，都预示了她一生的故事将以世俗的肉身去碰撞神圣的界域。童年时期便有象征邪恶力量的黑狗与护卫天使假扮的夜莺这样非自然的现象以奇迹般的方式呈现。可她注定要离开这个充满了尘世之爱的世界，1599年，她进入了佩西亚的泰亚廷女修会，圣母显灵事件发生，在修道院这一神圣领域中的奇迹发生，贝内代塔不再像童年那样坦然处之，而是惊惶失措以引起他人的注意。1613年，贝内代塔向院长与忏悔神父报告产生了几次梦幻，时间恰逢1610年泰亚廷得到批准可成立总修会、佩西亚地区修女与修士私通关系成为引人注目的社会事件之后。1615年她开始体验梦幻带来的剧痛，正是神父所要求的走向神圣之路必然所要经历的磨难，这些痛楚意味着在上帝与魔鬼带来梦幻的可能性之间，她站在了上帝的一边。1917年她重新开始产生梦幻，但不再是迷狂和天启，而是更多来自美丽青年的折磨，巴尔托洛梅亚成为她的陪伴。1618年，新修道院即将建成，贝内代塔在前往新修道院的宗教游行中被宣扬为圣女的角色，在申请修道院完全封闭之前，游行路上这一神圣与世俗领域的接合使得贝内代塔出神的消息声名远扬。三个月之后，贝内代塔领受圣痕，1619年，修道院请求教皇准许其完全封闭，在一个被独立的神圣空间中，贝内代塔被选为院长，因其梦幻成为为具有特权的妇女，被允许在出神的状态下讲道，并被承认她发言权的合法性。同年圣·本尼迪克节的夜晚她被耶稣取走心脏，三天后耶稣交换心脏，六月与耶稣公开举办了一场盛大的婚礼。1619年5月，第一次审查开始，反复察看圣痕，并在审查期间，贝内代塔又进入了梦幻宣布愤怒的耶稣将降瘟疫罪于佩西亚人。因此，审查更加谨慎，不断关注圣痕与梦幻的真实性，考察梦幻的内容和梦幻者的品质检验信仰的正统。三个月后，审查结束，教会当局确认了圣痕的合法性并确认梦幻的真实发生和其宗教内容的正统性。1620年7月， 女修道院被批准成为完全封闭的正规修道院，贝内代塔重新被任命为院长并参与了管理委员会成员的任命，为泰亚廷女修道院猎取最大利益。在之后的两年，她有规律地进入梦幻，并预示了自己的死亡。1621年天使报喜节贝内代塔死亡，神父的呼救将她唤回。在1622年8月到1623年3月的某个时间，教皇大使开始对贝内代塔进行第二次审查，由于贝内代塔的行为似乎背离了当时杰出者所应具有的品德和上帝显威的准则，从贝内代塔来自山区的身世、修女指控的诸多欺骗行为，牵扯出贝内代塔与巴尔托洛梅亚之间的同性性关系，并推翻了贝内代塔梦幻和圣痕的真实性。针对贝内代塔梦幻的审查就此结束，而直到1626年，“最终报告”写就的三年之后被囚，1661年去世。而在她被囚禁之时，由于1631年佩西亚遭受了贝内代塔所预言的瘟疫，人们仍然不断涌向女修道院的门前，在官方的审判之后民间仍有这样一股朝圣的力量为贝内代塔在世界上留下了痕迹。</p><p>这样一部心态史学的著作，在广阔的社会背景与繁杂的历史材料中将目光聚焦到意大利文艺复兴时期佩西亚地区一位修女身上，贝内代塔身上所出现的梦幻并非史无前例，那么为何是她被讲述、被记录，以至今日再一次被回溯、被叙述？她的诞辰与姓名早已暗示了她以肉身与神圣力量纠葛的一一生，幼年身处世俗时遭遇的非自然奇迹到修道院中与圣灵沟通的梦幻，黑狗形象力隐匿的邪恶与夜莺所代表的尘世之欢与神圣旨意，以隐喻的方式进入到贝内代塔往后的人生，第一次审查以怀疑开始以又以确认其合法性结束，没有直接利害关系的教皇大使属员在三年之后的第二次审查中却陡生波折，原先作为目击证人的修女重新揭露神圣遗迹仅仅为贝内代塔的欺骗，神坛上的圣女沦为诡计多端的俗人，属于贝内代塔的传奇就此落幕，乏善可陈的后半生在囚禁中悄然落幕。不难看出，整个事件的讲述暗合逻辑，并非仅仅是事件的罗列而是重新组织、环环相扣，在叙述中果必有因，过去的奇迹是未来与预兆，在讲述之日结局早已写就。作者朱迪斯·布朗运用教会法庭档案、私人笔记等为材料来源，将历史的复杂面目以小说的逻辑方式编织起贝内代塔一生的故事，冷静又带有温情的叙述中，呈现了可被解读的多种可能性。诚如导言中作者所说，贝内代塔“及其罪愆我们能够理解，但却不必评价”，我们拥有的是旁观的视角通过过去的书写与当下的想象去拼凑一个渺小的个体是如何闯入了历史的叙述，她的身上又凝缩了怎样的时代烙印。</p><p><strong>二、女性的诉说</strong><br>贝内代塔的生命痕迹正如审查员所苦苦追求的梦幻的物质显现一般难以寻求到其确切存在的证据，审查员的文献记录一如贝内代塔对自我梦幻的讲述一般为阅读者构造了一个空中花园，透过幽微的小径，侧耳倾听贝内代塔对自我经历的不断诉说。<br>当她第一次在修道院中看到圣母显灵之时，九岁的贝内代塔以尖叫的形式引起了院长嬷嬷的注意。而往后的梦幻，显像的耶稣不断告诉她将发生的一切如实讲述给自己的忏悔神父。贝内代塔自己的言说之中，反复强调自己的犹疑与慌乱，通过陈述耶稣的告诫将经历诉说给神父，借由神父的信任确立起自身梦幻在修道院的封闭空间内的合法性。从幼年泰然处之的神秘现象到事无巨细的倾诉，可以看出贝内代塔的声音并非是时代舞台的后台角落里所发生的喃喃自语，她需要观众、需要舞台、需要被听见。在女性声音在叙述中被凸显的同时，观众的身份似乎被弱化，当贝内代塔位于审讯的中心时，她说了什么、说给谁听，诉说的内容与形式共同由自我通向了她所延伸出的社会关系网络。</p><p>16世纪晚期，神圣秩序在商品经济的发展与人文主义思潮之中正在经历深刻的变革，由于中世纪对于陷入梦幻迷狂状态的描述屡见不鲜，在虔敬的宗教信仰氛围下，人们普遍相信梦幻的真实存在，而其集中于自身的感受完成与天国的沟通。语言成为了贝内代塔将梦幻现实化的渠道，通过讲述自身从童年中被具有的“命定之人”的经历为梦幻的降临确立了基础，而她言语的聆听者忏悔神父以其自身所具有的神圣权力以认可的方式确立了贝内代塔“梦幻讲述”的合法性。正是这一种普遍的确信使得贝内代塔的语言超脱了日常语言的范畴而获得了具体的力量，无论是真话还是谎言都通过讲述与权力的层层包裹给现实世界带来了改变。最明显的即是贝内代塔由于梦幻者形象的确立而成为圣母的代言人，自我身份的转变在教会改革的社会浪潮中无疑成为了推动泰亚廷女修会建立独立、封闭的女修道院的重要力量。同样，她最终遭受审查也绝不仅仅因为梦幻者的身份、或是对梦幻的言说，而是作为当时佩西亚地区大教长的切基为了自己的声望与继续提高佩西亚教阶等级的目的必须对已具有神圣影响力的泰亚廷女修道院中的这位梦幻者进行审查。当那些最令人不安的问题都有了说得过去的解释时，切基与随从将贝内代塔断定为真正的梦幻者，外界的权威给予她言语真实性的肯定，同时也成为了贝内代塔重回院长身份继续扮演梦幻者角色的基础。</p><p>除了对圣痕这一唯一物质显现的反复审查，整个审讯建立在言语交织的基础之上，贝内代塔的证词以迷狂的方式陈述了对当时神圣秩序的支持，“谈到圣餐和圣饼的使用，以及祈祷词的正确形式打消了顾虑”。当梦幻者的身份无从怀疑之时，可见审查的重心放在了梦幻究竟是与上帝的直接沟通还是魔鬼的伪装，贝内代塔言语自证那是真正的耶稣降临，也以描述自身“比以前更加渴望成为一个虔诚的修女”以证符合社会期望的品行。不难看出，审讯中的讲述几乎是完全按照审讯者的需要不断展开的。当外在的权力介入女修道院时，贝内代塔依次消除了对梦幻的怀疑、对恶魔还是上帝的怀疑、对品性的怀疑，而在审查圣婚时，三位目击修女的语言共同重建了当时的场景，并再一次转述贝内代塔深陷梦幻时耶稣通过她的口所说出的话，语言的层层包裹展露在审查之中解除了其为何要大张旗鼓的疑虑，梦幻者与耶稣的直接沟通使得她们的话语同样具有了神圣的力量，与来自审查者的权威直接相对。当官方距离批准公开承认圣婚之缺一个戒指来证明之时，最后一个证人几乎是闲扯一般地在最后提到了所见的节制，果不其然，当贝内代塔再一次被叫到审讯室时，那个被言说为“只有自己才看得到”的戒指奇迹般地出现了。由此之后的审讯更加顺利，几乎是水到渠成地，修女们通过讲述不断地提供自己所见到的证据，从一开始在圣痕上的毫无突破甚至是艰难的审讯自此如洪水泄闸一般全部涌向对贝内代塔梦幻这身份真实性的证实。</p><p>在这样一场话语的狂欢中，语言从不真正属于女性。贝内代塔口中陈述的是耶稣的旨意，借神圣力量之口才将自己从那一时期不断涌入修道院的无数修女中抬升到一个可以发声的位置。而她话语的权威不能通过自我的证成得以实现，她的语言需要听众，她的梦幻需要观众，忏悔神父的利益与修道院相捆绑，借此完成了贝内代塔在修道院内部等级的跃升，而审查则是与外界由男性掌控的神圣权威的碰撞，第一次审查真正完成了她使用讲述梦幻的方式所获得的院长地位。我们不知道究竟是什么引起了第二次审查，但确信无疑的是在贝内代塔掌控女修道院时某种内部或与外界的平衡被打破，由于梦幻者身份被确立的权威必须再经由质疑梦幻者身份才能被打破，这一次的审查员不再是切基那样自身命运与女修道院休戚与共的官员，而是教皇大使直接派遣的属员重新调查，利益关系的松散使得他们更加怀疑贝内代塔的身份，毕竟证实于他们而言并无益处，反而公众狂热的向心梦幻者与奇迹大大威胁了教廷在俗世与神圣领域沟通的唯一地位。贝内代塔的过去记录在案的言语被重新解读，她在被怀疑的阶段不再具有言说的机会，就被肯定为梦幻是恶魔的假象。有了这样的前提，或许鼓励了在第一次审讯中就已初露端倪的与贝内代塔有所不和的修女们站出来证伪，她们以自己的语言为审讯员构造出贝内代塔的种种欺骗行为，曾为贝内代塔最忠实的陪伴、也是第一次审讯中证实贝内代塔与耶稣交换心脏的巴尔托洛梅亚揭露出贝内代塔与她的同性性行为，将第二次审讯推向了难以掌控的高潮。</p><p><strong>三、身体的言语</strong><br>先从同性恋性行为回到之前的种种言说。在贝内代塔的梦幻中，所遭遇到的痛苦是不断出现的母题。肉体上极致的快乐被认为是恶魔的操纵，当肉身作为宗教权力对个人规训的场所，唯有承受极端的痛苦与表述精神上极度的幸福才能证成神圣的降临。所以在贝内代塔遭受梦幻时上帝与恶魔的两难困境之中，痛苦成为了她获得解脱的出口。唯有在梦幻中经历极大的痛苦，这样对个人尘世生活的极端压制，才被忏悔神父认可为她祈祷的回答，即“她为了爱他将会经受许多磨难”。她的肉体成为了超自然的战场，她的痛苦为修道院本身提供了诸多特权与便利。</p><p>领受圣痕使她的痛苦落在了可被他人所见的实处，也因此在修道院内部确凿获得了圣女的名声，在出神的状态下，她被赋予了其他妇女所不能拥有的讲道、发言的权力：“贝内代塔的梦幻使她跻身于具有特权的妇女之列。他们给贝内代塔以她的姐妹们不具有的发言权，她的同时代人承认了她的发言权的合法性……她赢得了所有这些东西，同时仍然顺应了她时代的那种男性处于支配地位的价值观念和社会结构。”而为了维持自身通过忍受剧痛而换取的权力，贝内代塔不得不在审查中反复为自己制造痛苦。贝内代塔借耶稣之口宣城在审查那天圣痕会变得更红更大，果不其然，圣痕由原先的小红点变成了遇热水便会开裂的新鲜血痂。十天以后的审查，伤痕看起来是愈合了。而当贝内代塔无法逃过大教长写信这一事实的遗忘而显出狼狈之后，下一次审问中又一次通过圣痕的重新开裂贝内代塔体现了耶稣降临的明显证据。尽管作者在这一部分仍留有悬念未加揣测，也不难从这样的材料构建的事件发生的时间顺序中读出这并非是一场带有神秘力量的奇迹，而是贝内代塔确实采取了认为的手段将圣痕加给自身，用以对抗审查员的不断怀疑并回避言语的漏洞，以此证明自己梦幻的真实。在第二次审查中圣痕仍然是审查员首先关注的重点。两位修女“有二十多次，她们都看见她在用一根大针重新把伤口弄开”，并不断有修女证实圣痕是贝内代塔自我伪造的痕迹。尽管这一段意欲质疑为何此时修女们终于站出来反对她而之前仍保持沉默，达成保密的默契，但在以贝内代塔为叙事主轴的事件中，仍难以避免地在作者冷静克制的叙事笔调中窥见贝内代塔独自一人时为维持自身梦幻的合法性而进行的自我折磨。为什么在那样的环境下，原本语言的叙述失去了力量，唯有通过流着鲜血的肉身所忍受的苦痛中才使得神圣灵魂得以证明？</p><p>如果说圣痕是一种展露在外的表演性出场，那么原本隐蔽的同性恋性行为走上了痛苦的反面——爱欲所带来的最纯粹的肉身欢乐。她与巴尔托洛梅亚的同性恋关系发生之时本事这一场事件中最为隐蔽的部分，却在审讯中突然暴露于光天化日之下，在社会对此原先的含混表达的背景之下，无疑对于贝内代塔还是审查员都无异于平地惊雷。而从言语的叙述中，同性性行为的身体并非如其原本性别那般纯粹，在巴尔托洛梅亚的证词中，贝内代塔尽管是女性的肉身带代为出场的却是斯普伦迪泰罗，既是天使也是男人，神圣与世俗的身份合二为一，唯独隐去了贝内代塔本身意志的出场。由于更为含混的女性间的性行为在社会中难以寻找到准确的言语为这样的关系找到确切的位置，性关系本身反而游离于审判之外，它所发生在“最庄严的时刻”终于让难以寻得措辞的审查员为她判上“渎圣”的罪名。毫无疑问，贝内代塔在掌握了修道院院长的权势之后其身体不单单是一个纯粹女性的生理性别身体，而裹挟上了权力的色彩，凌驾于巴尔托洛梅亚之上。原本不被外界所知的行为是贝内代塔寻求肉身欢乐的方式，而不是证明自己梦幻真实性的表演行为。作为普通修女的巴尔托洛梅亚在这场关系中扮演了传统女性的位置，在她所言之中自己被贝内代塔的力量与权威所胁迫，这样的感受在言辞中被称之为“折磨”。以女性的视角而言，或者说站在低位者的身份上，被强迫发生的性关系尽管肉体上带来欢愉，在精神上仍然带有难以言喻的痛苦，而男性和上位者的言说往往将这种痛苦隐而不说（男性和女性对于性问题上的感知差异可对比阿特米西亚与卡拉瓦乔同主题画作《朱迪斯斩首赫罗弗尼斯》(Judith Beheading Holofernes)，第一位艺术史上留名的女性画家的言说是暴力且冷酷的，而卡拉瓦乔则幻想由于爱慕之情的发生朱迪斯对赫罗弗尼斯仍留有柔情）。以男性视角而言女性在男性所给予的性爱中是承受欢愉的，这也是为什么审查员在惯常的两性观念指导下关注的不是女性所受到的肉体或精神上的痛苦，而是这样的行为对于男性性能力与两性繁殖秩序的挑战。</p><p>回到贝内代塔的视角，通过圣痕的制造与剧烈痛苦的承受将自己的女性身体神圣化，从而超越了原有的宗教秩序；与巴尔托洛梅亚的同性恋性行为则是迂回地突破了性别的桎梏，以化身的形式巧妙隐去了自我意志的出场，以虚构的男性天使将自己的肉身欲望隐匿在既有秩序之内。无论是贝内代塔所言说的自身与耶稣所体验到的爱欲，还是以斯普伦迪泰罗的面目与巴尔托洛梅亚之间的性行为，都伴随着强烈精神上的痛苦，而唯有痛苦被身体呈现、被言语讲述，才能成为她们逃脱淫罪的出口。在17世纪中期贝尼尼雕塑《圣特雷莎的迷狂》（Ecstasy of Saint Teresa）中，男性艺术家通过材料与光影塑造了一个充满神圣氛围，又在细致雕刻出梦幻中怀抱巨大痛苦与狂喜交杂而充满情欲气息的圣女形象。圣特雷莎是十六世纪西班牙的圣女，她的梦幻体验或许正为贝内代塔提供了灵感。</p><blockquote><p>“我看到我的左边有一个天使……他身材不高，矮小儿漂亮，脸色红润……后来我肯定他就是小圣特雷萨的沉迷天使薛吕班……他拿着金色小鱼叉，我仿佛看到了叉尖的火焰。他像用鱼叉数次刺进我的心脏，接着又掏走我的五脏六腑，上帝伟大的爱此刻在我体内燃烧着。我感到强烈的痛苦，不时地发出呻吟，可是这种痛苦却是那么妙不可言，我简直舍不得让它停止……我的灵魂现在同上帝一样的满足。这种痛苦不是肉体的痛苦，而是精神上的痛苦；尽管我的肉体也分享到它，甚至感觉还要剧烈。有一种如此甜美的爱的慰籍出现在我的灵魂与上帝之间……”</p></blockquote><p>特蕾莎对于梦幻的描述显然带有情欲的意味，它既痛苦、又妙不可言。但在反复的强调中，身体与精神上的痛苦被反复描述、以剧烈的程度展现在肉与灵之上，而贝尼尼的作品显然通过带着微笑的天使与陷入迷狂的特蕾莎巧妙隐去了“痛苦”的言说，试图通过特蕾莎的出神的表情将观者引向神秘体验。<br>沉迷情欲是男性强加的罪行，公众观念里女性之间的性吸引荒谬而暧昧，那么女性的身体该怎样发声，才能不泯然于惯有认知且在历史上留下痕迹？唯有痛苦证明被神赋予的爱才能证明自己并非沉迷情欲的荡妇，只有模仿社会性别秩序中掌权者的身体展现才能迂回地挑战既定的性别秩序、调和地位与性别的冲突。我们无从亲眼目睹贝内代塔用长针挑开自己的伤痕，也无法亲耳听到巴尔托洛梅亚对于强迫的控诉，在冷色调的文字材料之中，通过想象去感知女性个体使如何棱角鲜明地与性别权力关系发生碰撞，鲜血与苦痛或可作为人类共通的体验去重新感知贝内代塔所面临的灵、肉与世界秩序之间的冲突。</p><p><strong>结语 被讲述的历史</strong><br>审讯材料第一人称与第三人称混杂着记载了当时各路角色言说，贝内代塔的人生在他人的讲述中被碎片化地呈现。贝内代塔梦幻的讲述、审查的讲述、审查员的讲述，作者在数百年之后以可被理解的方式有逻辑地重新组织起一个按照时间顺序发展的故事进行再讲述。夜莺的隐喻贯穿始终，作者想象未被记录的时光以填补两次审讯中的空白，前后呼应、因果顺畅的逻辑贯穿其中，而这只是提供了一种历史的理解方式，用以弥合我们有限的认知能力与庞杂的社会现实之间的差距。当我们关注这个一波三折的精彩故事时，未被言说的同样值得注意。两次审讯中的两年时光、第二次审讯之后长达三十五年的沉默，贝内代塔的人生被抽为真空，隐匿在同样被历史略去不写的无名者中。唯有坚硬的刀尖才可在坚固的石板上留下痕迹，当个体被世界秩序收编、灵与肉不再经受持续的冲突与痛苦的折磨，便不再具有被特别记录的价值。</p><p>与原本阅读的黄金麟《历史、身体、国家》从研究范畴进行对比，都是在中微的时间段中展示社会图景的变迁，黄金麟以宏观的视角重构了中国近代历史身体生成的四个面向，在阅读中尽管是一个前后剧变的过程，但仍然以温和的眼光去感知时代的骤变；在《不轨之举》的微观视角下，尽管外在社会的变化只是作为背景并未加以突出，却由于对个体生命的细腻描绘在冷静克制的笔调之下直感个人与社会碰撞的锋利棱角与激烈火花。但对于历史的再次言说，我们感知到自我存在的渺小与短暂，也反视自身现今所处的位置何以到达。我们如同置身于疾驰的火车车厢，身居内部的个体若非看向窗外也难以确认自身是否处在不断的移动之中。贝内代塔的故事好似被相机记录的窗外一瞬的风景，车厢内的我们将一个瞬间的照片不断放大，联系其他快照所记录的沿途风景与记忆中模糊了解的前后环境以试图寻找它自身的确切位置，拼凑出它在一段风景内的样貌，也以此锚定自身的位置来揣测轨道所延伸的方向。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、一个前后相承的完整故事&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;佛罗伦萨西北约45英里外，亚平宁山脉中一个名为韦拉诺的山庄里，在1590年圣塞巴斯蒂安纪念日的夜晚，故事的主人公贝内代塔诞生了。无论是这个特殊的日子，还是贝内代塔这意为“接受赐福”的名，都预示了她一生的故事
      
    
    </summary>
    
      <category term="-瞎掰" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/categories/%E7%9E%8E%E6%8E%B0/"/>
    
    
      <category term="凑字数" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/tags/%E5%87%91%E5%AD%97%E6%95%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
