<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>地下报道</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://Ulysseswhy.github.io/"/>
  <updated>2019-01-05T11:03:05.882Z</updated>
  <id>https://Ulysseswhy.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Geheimrede</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【承花】温柔陷阱</title>
    <link href="https://Ulysseswhy.github.io/2019/01/05/%E3%80%90%E6%89%BF%E8%8A%B1%E3%80%91%E6%B8%A9%E6%9F%94%E9%99%B7%E9%98%B1/"/>
    <id>https://Ulysseswhy.github.io/2019/01/05/【承花】温柔陷阱/</id>
    <published>2019-01-05T11:01:38.000Z</published>
    <updated>2019-01-05T11:03:05.882Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="【承花】温柔陷阱"><a href="#【承花】温柔陷阱" class="headerlink" title="【承花】温柔陷阱"></a>【承花】温柔陷阱</h1><p>如何捕获一只大型动物。</p><a id="more"></a><p><strong>01</strong></p><p>合作的实验室还未把关键数据发过来。不靠谱的意大利人。 </p><p>承太郎在研究所门口抽掉最后一支烟，学业不顺带来的烦躁还是无处排遣，便搭上最后一班电车，晃晃悠悠来到城市的另一边。</p><p>也并非抱着找乐子的心态，他只是想去一个陌生些的环境消磨掉这个沉闷的夜晚。于是挑了家还算顺眼的酒吧。爵士乐手在台上摇头晃脑，台座中多半是三三两两聚集在一起的、失意的年轻人们。夜晚是他们的居所，太阳升起便要将西服作铠甲，公文包作盾牌，挤上电车前往名为“生存”的战场。</p><p>承太郎耸耸肩，穿过那些忧伤的年轻人。每个人都沉浸在自己的故事里，没人会在意这位异常高大的青年。这很好。承太郎受够了很多故作矜持却上下打量的目光，或是有意无意传进自己耳朵的小声议论。 </p><p>他本想坐在吧台最角落的位置，却被站在一旁的调酒师告知客人只是暂离，请另寻他座。调酒师是个一头银发的外国人，讲话却相当流利。承太郎只好坐在旁边的位置。随后，拐角的阴影中闪出一缕粉色，带着很淡的、但是自己很熟悉的烟味。出于好奇，余光捕捉到了这位和自己抽同一牌香烟的年轻人。</p><p>——他瞬间从菲茨杰拉德小说般的场景中清醒过来，瞬间遁入什么都市恐怖生活实录的片场。 </p><p>拜托，千万别搞什么高中校友叙旧那一套。承太郎开始祈祷，他宁可被陌生人搭讪，也不想再耗费精力与那些明明只是打过照面却故作相熟的人打交道了。</p><p>好在这位高中校友并没有认出他来，只是客气地冲他点点头。</p><p>承太郎放下心来，点了杯白兰地。正巧听到那个外国调酒师背过身取酒时小声嘟囔道“难道是不信任我的调酒水平吗”，身旁的人笑着应他“别给客人添堵”。看起来是常客，或者熟识。配好纯水与巧克力的白兰地端上来后，调酒师又去和身旁的那位客人聊天。</p><p>这位高中校友似乎没什么变化，“一个漂亮又孤僻的怪人”，承太郎想起有些女孩叽叽喳喳的八卦，总是不经意间传入他的耳朵。似乎叫“花京院典明”，捕捉到的交谈声印证了这一点，承太郎对自己的记忆力很满意。</p><p>他试图在脑内索引所有与花京院典明相关的资料。传言很多，但交集不多，在图书馆打过照面的水平。高中时图书馆的藏书资源并不丰富，唯一一次交集仅仅是有一本很想看的书，他们同时去取。可承太郎仗着自己人高马大，率先将架上的书拿了下来。站在小梯子上的漂亮男孩一脸失落，鲜艳的樱桃耳坠晃呀晃，目光落在书上恋恋不舍。</p><p>按理说他该带着战利品扬长而去，毕竟，别人的麻烦事和他又有什么关系？只是那一瞬间似乎鬼迷心窍，非要做出一副“我路过帮你拿书不用谢”的样子，将那本书塞进男孩的手里便匆匆离去。甚至没听到“谢谢”。只记得后来他去书店买了那本书，再后来因为要念大学，便将它随着很多不会再读的书都送回了高中的图书回收站。现在已经想不起来那是一本怎样的书了。</p><p>也难怪花京院典明会认不出自己。说到底，不是每个人都会对鸡毛蒜皮的小事耿耿于怀，他也并非所有人视线的焦点，更何况对象是一个男孩。花京院典明确实没有理由认出自己。</p><p>但这激起了承太郎罕见的好奇心，这个沉闷的夜晚与酒馆并没有自己预想般的那样无聊。他想知道这位也曾一度是校园传说的人现在怎样了。</p><p>这位年轻人依旧将自己包裹得很紧，大部分时间是在聆听调酒师的滔滔不绝。从传来的只言片语中，捕获到的情报有：调酒师是个法国人，来日本打工旅行，在一个儿童福利机构做义工……等等，这个法国人也太聒噪了！最终，他用一点点可怜的信息终于拼凑出一个模糊的形象：社会人士，和法国人在义工活动中认识。或许朋友很少，工作日的夜晚只能独自在酒馆消磨。</p><p>酒杯已经见底，但夜还有很长。第二杯之前，承太郎想先去抽根烟。伸手在口袋中摸索了几下，才想起自己临行前已经抽掉了最后一支。啧，想起研究所，好心情又败坏几分。</p><p>此时，花京院仿佛察觉到了自己的焦躁，读懂了他的需求，偏过头朝他笑了笑，从口袋中掏出一盒烟，是他喜欢的牌子。</p><p>于是花京院带他从酒馆后门出去，走入一条昏暗的窄巷。他们靠着墙抽烟，火星一明一灭。承太郎长长地呼了口气，巷子中特有的、带着潮的青苔气息涌了进来，这个夜晚终于有了一些实感。</p><p>“谢谢。感觉好多了。”他真心实意。</p><p>“唔…是吗。”花京院摁灭烟，说了今夜对承太郎的第一句话——“成年人需要排解的东西可是很多的。”</p><p>……于是博士生被社会人士带回了家。</p><p>当然，第二天法国人因谴责花京院一手烟遁出神入化的霸王餐行为而疯狂发消息表示欠人情的事情暂可忽略不计。 </p><p>花京院才不在乎，那可是承太郎啊！（那可是高中无论男女，只要性取向为男，首选的性幻想对象好吗。）他只是明白，承太郎跨越大半个城市离开研究所，可不是想找个地方偶遇熟人的。所以他只能装作陌生人，毫不惊喜，毫不心动，学着像一位老手发出暧昧的邀请。</p><p>好在承太郎也不精于此道，并未识破。</p><p><strong>1.5</strong></p><p>其实承太郎觉得自己已经拥有足够的精神力去面对操蛋的生活了，但当花京院当着他的面一层层剥开自己的风衣、衬衫，一颗颗解开扣子露出年轻人漂亮的躯体时，他确实感到成年人有更多的东西需要排解。</p><p>于是他握住花京院还在解皮带的双手，俯身吻了下去。舌尖舔过下唇，在喘息的瞬间挤入牙关，在口腔中毫不客气地扫荡过一阵，才捉住花京院的舌头轻轻拨弄。</p><p>承太郎闭着眼，试图用鼻尖与嘴唇去捕捉花京院的轮廓。眉骨很高，睫毛忽闪忽闪地搔过自己的嘴唇。鼻梁直挺，鼻尖却有些微翘，很可爱。他像巡视领地般继续在花京院的面颊上逡巡，脸颊皮肤软而细腻。他突然害怕自己干燥得有些起皮的唇会伤害到他，便抿起唇稍稍远离了一些。花京院不满于他的突然离开，稍踮起脚凑过去索吻。 </p><p>两个人从公寓玄关一路纠缠，衣服脱得遍地都是，终于跌跌撞撞找到卧室。</p><p>承太郎将花京院压在身下，狮子一样从脖颈向下一路啃咬。青年的纤细外表太具有欺骗性，实际上肌肉线条清晰而流畅，触碰到敏感带时会在一瞬间紧绷到极致，拉出漂亮的弧度。承太郎用牙尖轻轻撕扯他淡色的乳珠，粗糙的舌面打着圈儿摩擦周边激起的颗粒。花京院捏住承太郎的下巴，引导他再照顾下另一边。承太郎从善如流，用胡茬轻轻扫过周围的皮肤。在花京院细碎的呻吟里，他有些不太确定地想，接下来……该做什么了？</p><p>“别走神。”花京院没让他尴尬太久，抬起上半身抵住承太郎的肩膀，瞬间发力，颠倒了上下体位。他一手撑住承太郎的胸膛，倾过身去从床头柜中拿出了一管什么东西。承太郎尚未看清，就被花京院捂住了眼睛。他只能感觉到坐在自己腰间的花京院在以某种固定的频率晃动，并在努力压抑住自己的声音。一片黑暗里，他有些手足无措。该接吻吗？他试着仰起头。肩背尚未发力，就被花京院按回柔软的枕头里。……错误答案。于是他尝试着抬起手臂，找到他的蝴蝶骨，顺着支楞起来的骨骼滑向腰间。他敏锐地感到花京院在自己接近胯骨的一瞬间停止了晃动，紧接着便拍开了他的手。</p><p>“别闹。”</p><p>向来学业优秀的博士生从未遭受过这样的回答错误二连击。可他无法忍受自己像个新手一样躺在这里什么也不做，于是遵循本能的，抬腰用自己的东西碰了碰花京院。</p><p>刹那间承太郎重获光明，花京院发红的眼眶占据了他的全部视野。他扶在自己的胸膛上，缓慢地直起身，又坐下去，用有些颤抖的声音宣布：</p><p>“到你了。”</p><p>随之而来的，是承太郎有些粗暴的撞击。看似沉稳的人在这时才有一些年轻人的鲁莽，不管不顾地就要去探索、去占有。</p><p>暖色的床头灯光落在花京院柔软的额发上，他看见汗珠一滴滴碎在花京院的面颊上，折射出很温和的光。</p><p>连续不断的运动让理智短暂出走，某一瞬间承太郎好像听到花京院在叫自己的名字。他试图去捕捉一些线索，可花京院分明咬紧了嘴唇，没再让声音泄出来一丝一毫。</p><p>于是他让用唇舌去撬开花京院严防死守的唇关，花京院偏过头，咬住他压下来的肩膀。纤长的手指顺着承太郎的脊柱找到了后臀，紧紧将他拥进自己的身体。</p><p>涌上的血液渐渐褪去，世界终于重归寂静。</p><p>一阵沉默后，花京院背过身去。承太郎看着他吻痕斑驳的后背，极力克制住想要索要一个拥抱的冲动。他想起实验室里一些花花公子所说的守则，自己此时应该像一位合格的一夜情对象一样，穿好衣服，安静地离开。 </p><p>他掀开被子，坐了起来。</p><p>“要冲澡吗？”</p><p>……不知道为什么，就点了头。</p><p>承太郎在淋浴时先反思自己是不是太过冲动，然后反思自己的表现是否太过生涩，还没想出个所以然，花京院就拿着两条浴巾进了门，搁在架子上。</p><p>他们好像很熟练的，顺理成章般在浴室又做了一次。</p><p>在花京院准备吹头发的时候，承太郎下定决心，先将衣服都捡回来，然后趁花京院还在打理自己的时候悄悄离开。</p><p>“你头发还没有干。”花京院关掉嗡嗡响的吹风机。</p><p>“嗯，别在意。”</p><p>“这样走夜路很冷。”</p><p>承太郎无话可说，裹着浴巾又坐回了床边。花京院像揉一只猫一样，在吹风机的轰鸣声中拨弄自己的头发。他象征性地挣扎了两下，花京院义正词严地镇压：“我不允许有人弄湿我的枕头。”</p><p>好吧，他想，这可不是在社会人士面前露怯，要怪也只能怪花京院挽留得太过温柔，让人不忍拒绝，像一位熟识多年的老友。如果存在平行宇宙，大抵真的如此。但承太郎想不到有什么契机足够让他们在17岁时成为至交。吹风机停了下来，花京院倒在床上，只占了很小的一部分空间。</p><p>“唔……你打破了我对博士的刻板印象。”</p><p>“什么？”承太郎还未从吹风机的声波冲击中恢复。</p><p>花京院庆幸承太郎没有听清，不该太过得意忘形。</p><p>“……我说，感觉很棒。”</p><p>“我也是。”承太郎礼尚往来。</p><p>……还是不要再说话，好好睡一觉吧。</p><p>自律的博士生有着异常强大的生物钟。可承太郎睁开眼睛时，身旁的位置已经没有温度了。他有些苦恼，因为衣服还丢在玄关与客厅，昨晚完全是一副灵魂出窍的状态裹着浴巾就被哄骗着过了夜。他默默叹了口气，终于做足心理建设准备出门捡衣服时，却发现衣服已经叠的整整齐齐放在床头。</p><p> ……居然是这样细致的人吗。完全不如传闻中那般不好相处。承太郎回味了一下昨夜的战况，决定还是尽快披上自己文明的外衣——年轻人的自制力在清晨时分可是很薄弱的。 </p><p>走出卧室才惊讶地发现花京院已经做好了早餐，只剩下咖啡机还在卖力工作。他不知道这对一个来过夜的陌生人而言是否太过隆重了，但看到早餐只是非常家常的蛋饼与果汁时，还是下意识地松了口气。还好，看起来只是出于本性的体贴，顺手为过客提供一些方便而已。尝起来也确实普普通通，很符合独居上班族潦草度日的形象。</p><p>花京院也非常自然地打了杯咖啡。承太郎本想拒绝额外的饮品，却不知花京院从哪里端来一杯红茶，递到自己面前。而且味道出乎意料得好。承太郎又一次收回了拒绝他地念头。</p><p>早餐完毕后，他们一同出门。如偶遇的点头之交那般，在路口客气又疏理地道别，迈入各自生活的洪流之中。</p><p>那个夜晚就好像少年时期短暂的奇幻历险，流星一般闪耀过、又逝于渺渺。</p><p>不过，承太郎短时间内不会知道，花京院看起来那么熟练，只是因为这样的场景在梦中出现过太多遍。</p><p>或许，花京院永远也不会知道，没有哪个资深玩家会带一夜情对象回家、留宿并共进早餐。</p><p><strong>02</strong></p><p>承太郎忘记是在哪里听到过的理论，大意是同类的人，会因为说不清道不明的理由，在不知不觉中会“相互吸引”。正如共结连理的两个人之间有着“命运红线”的牵引*，他与花京院之间似乎突然就建立起了联系，在非常猝不及防甚至有些尴尬的场合相遇了。</p><p>在一群年龄仅有个位数的小孩纯洁目光的注视下，承太郎努力把帽檐压低到不能再低，伸出手向带队的工作人员做自我介绍。</p><p>“你好，空条承太郎。”</p><p>“花京院典明。早上好。”</p><p>一只曾在自己脊背上游走、并留下浅浅印痕的手在众目睽睽之下握住了自己的手。手背上凸起的关节，被那人用大拇指一颗一颗揉按过去。他看向花京院，花京院却不着痕迹地撤回了手，笑得温和而良善。</p><p>承太郎难得地、又一次陷入了自我怀疑。</p><p>这次相遇纯属意外。承太郎正在实验室跑一批测绘数据，那个年近七旬的无良导师就打电话喊他救场，说什么今日风寒腿脚不便实在不能去水族馆给小朋友们做义务劳动，承太郎你不要总是那么严肃出门造福社会顺带交交朋友吧！ </p><p>承太郎无奈，能交什么朋友，小朋友吗？万万没想到，还真是来交朋友的。 </p><p>……这也在你的计算之中吗，导师？</p><p> 一群七八岁的小孩在水族馆跑得七零八落，一会儿要和海豚击掌，一会儿要贴在玻璃墙上装海星。花京院一手一个提溜回来，语气却颇为温和：“跟着空条老师走好吗？”喧闹的小孩子们抬头打量了一会儿这个看起来不大好惹的大哥哥，在凶恶目光的洗礼下，乖乖噤了声。 </p><p>花京院直起身，小声补充道，“空条老师也很好看的呀。”</p><p>承太郎板起脸，假装没有听到，只是学着花京院的样子放慢了语速，绞尽脑汁想一些俏皮话吸引小朋友。不知是真的很有趣，还是自己压迫力太强震慑到了小朋友们，果不其然，自己成了孩子王一般的角色，花京院只用跟在队伍的最后方，工作量只剩下偶尔提醒过于专注的小孩鞋带散了小心摔倒。</p><p>说实话，他做的海洋学研究已经与水族馆这些形形色色的生物相距十万八千里了。也只有勉强回忆起本硕阶段学科基础知识的水平，却被临时抓来充壮丁。但总归好过实验室里其他人，谈起海洋生物话题只剩下海豚的奇异性生活。——真是命中注定来做免费劳动力。好在有花京院在，小孩子倒没有想象中那样调皮。</p><p>不过这更是巧合中的巧合。花京院解释道，自己周末做义工仅仅是带着孩子出门写生，其它田野活动多半是波鲁纳雷夫在负责。今天只是非常偶然地被捉来顶班还人情。花京院没有细说，只是狡黠地眨了眨眼。</p><p>承太郎回想起自己没付的酒费、巷角的香烟、那人柔软额发落在自己眼皮上的触觉……别。他转而唤起对那个聒噪的调酒师的记忆，那种一只大鸭子带着十五只小鸭子的可怕程度，不由一阵恶寒。感谢命运，感谢霸王餐。</p><p>带着小孩子们游览过足有两层楼高、三十多米长的主水箱，饶是空条承太郎都已经有些疲惫了。花京院典明拍拍手，大发慈悲地向小朋友们宣布了半小时的自由活动时间，小孩子们早就按捺不住想四处乱窜脚踩珊瑚拳打鲨鱼的兴奋，话音刚落，就像一群撒欢儿的鱼，四散游走了。</p><p>承太郎只想休息一会儿，但在还颇有活力的花京院面前，他也不大乐意让自己显得有些疲惫。或许昨天不该通宵和那帮意大利人在研究方法上扯皮那么久。但水族馆的座位大多被一对对秀恩爱的情侣和举家旅行的孩子霸占着，若不是为了在永远优雅的社会人士面前保持形象，他大概率会像个十七岁的男孩那样在地上蹲一会儿。</p><p>花京院走来，手上捏着几枚硬币，问他要不要付费摸鱼。承太郎不明所以，果然是自己太久不来水族馆了吗？付费摸鱼是什么活动。然后花京院将他带到了一个有些昏暗的角落，他便看到了一个孤零零的模拟深潜器——是自己非常熟悉的科研设备。花京院熟练地投币、打开舱门，邀请自己上去。他有些得意地解释道，正因为这台模拟器视野并不好，所以很少有人会来光顾。自己也是在偶然发现，抱着试一试的心态投币，但舱门一闭，所有声音、烦恼统统隔绝，正是一个逃避生活、自在摸鱼的好地方。试过一次就会爱上。</p><p>“所以说，每个角落都有探索的价值。”花京院眼睛很亮，深蓝色的海水透过玻璃窗，映在花京院的脸上，“只需要有一个契机，亲自去试试，就会发现别有洞天。”花京院这样总结。</p><p>不过对于两个大男人而言，一个舱位还是过于狭小了。小到承太郎有些呼吸不畅。花京院半长的头发好像总会扫到自己的皮肤，尽管几乎听不到外面的喧闹，耳边浅浅的呼吸声却怎么也无法屏蔽。——无论是一夜情对象、还是工作伙伴，这种距离是不是都太过亲密了？承太郎又一次陷入自己的知识盲区。</p><p>好在花京院并未再表现出什么暧昧，好像是真的形势所迫，倾着身子去拨弄那些仿真仪表盘。</p><p>“以前搭乘过吗？”花京院问道。</p><p>“……哼。”他看着花京院对仿真仪表盘兴致勃勃的样子，以为他在问这台让自己心烦意乱的、拙劣的模拟潜水器，“幼稚。”</p><p>花京院笑了起来。幼稚……吗？就连隔壁大学的自己，也曾听说过这位英雄的洋底历险，可承太郎即便在这种时刻，也只是少言寡语回避掉真话，用典型的承太郎式话语敷衍掉自己。</p><p>有些不甘心。花京院试图笑得真诚一点——他需要再走近一点，给出更多的线索。</p><p>承太郎直觉这笑容里有些失落。他反思自己是不是太不会讲话了。其实，他很想讲讲自己硕士阶段第一次与实验室的研究员搭乘深潜器的经历，想讲美丽的海洋奇景之下蕴藏着怎样的危险，他们又是如何与死神搏斗与宿命抗争，这并不比《海底两万里》逊色多少。但讲这些太像一个高中的毛头小子，在第一次约会时就迫不及待地向心爱的女孩炫耀自己的英勇。他也很想讲，在搭乘真正的潜水器时，自己的眼里只有密密麻麻的探测器与仪表盘，还有几位永远叽叽喳喳吵闹着的同行，远没有现在这样浪漫。但这又太过亲密，像恋人的私语。</p><p>承太郎不知道自己怎么了。他只能沉默地透过玻璃墙，那些无忧无虑的生物让他平静下来。可他又无法自控地看向映在深海里花京院渐渐靠近自己，温热的鼻息就落在耳边。接着，耳垂被什么柔软的东西轻轻触碰了一下。面前的深海鱼吐了一颗晶莹的气泡，欢快地摆尾游向了更深处。</p><p>“告别时间到了，承太郎。”</p><p>这是印象中花京院第一次称呼自己。分明是半生不熟的、令人有些尴尬的关系，可花京院却像一个多年的老友，如此熟稔地称呼他——“Jo-ta-ro”。但并不觉得冒犯。</p><p>他点点头，目送被一群小孩簇拥着的花京院渐渐走远，隐没在街头。像那只游回深海的鱼。</p><p>“再见”。</p><p>*不灭钻石TV08</p><p><strong>03</strong></p><p>杳无音信了很久。久到承太郎有些懊恼为什么之前要装冷酷不互相留一下联系方式，可一转念又发现，即便有联络方式，又会怎样？他弄不清自己对花京院究竟算什么，一次性的炮友，有短暂合作的工作伙伴，还是一个普通的高中校友？……不对，至今花京院也表露出一丝一毫对自己的记忆。</p><p>所以说，果然还是那种“在工作场合突然遇到的一夜情对象”这种令人尴尬的存在吧。承太郎看着眼前一行行跑过的测绘数据，做出了如上结论。</p><p>在这期间，失去性生活的苦恼博士承太郎，在论文进展不甚顺利的时候，开始频繁地泡在水族馆。换一大把硬币，在角落里那台模拟潜水器中待一会儿。有恼人的小孩觊觎这个位置时，承太郎便从兜里摸出五枚硬币，咔哒咔哒当着孩子的面投进去。十足恶人模样。小孩抽抽嗒嗒地跑开，承太郎心想，还是花京院身旁的孩子更可爱一些。</p><p>又一个没眼色的小鬼探头探脑时，他叹了口气，决定给小朋友出让一个逃避生活的机会。走了两步，才发现身后居然跟了一个小尾巴——是刚刚扒在窗口的小男孩。</p><p>小孩捏着他的衣角，怯生生说，空条老师，我找不到大家了。</p><p>搞了半天才明白，这个小鬼今早在便利店翻太久漫画错过集合时间，以为今天的周末活动还在这里，便自己搭车来到水族馆，却怎么也找不到伙伴。又支支吾吾，比划不清宅邸的具体方位。</p><p>承太郎一边感慨小孩子果然是麻烦的生物，一边硬着头皮给导师打电话，“论文就差格式调整了”、“一定赶得上投会议的”、“pre的事情就交给我”……承太郎再三安抚赶死线的导师，才拿到了志愿机构的联络方式，又跟那个大嗓门的外国调酒师扯皮很久解释一万次不是绑票不是诈骗也不是搭讪后，终于辗转得到一串数字——花京院的联络方式。</p><p>承太郎心情复杂，没想到最终自己还是以一种奇异的方式，牵起了自己与花京院之间那条若有似无的线。</p><p>“您好，这里是空条承太郎。请问是花京院典明吗？”</p><p>电话那头有一瞬间的错愕。“早安，承太郎。遇到什么麻烦了吗？”</p><p>承太郎数了三秒，稳定下自己的情绪后，简明扼要地给花京院汇报了情况。本以为花京院会将地址短讯给自己，没想到在挂线时，花京院让他稍等片刻，自己随后就到。</p><p>真是过于负责的志愿者了，承太郎暗中评价。这小鬼拽着他的裤腿，眼巴巴望着他，想知道自己接下来的命运。于是他学着花京院安抚小孩的样子，蹲下身。没想到这小鬼“嗷”一声就哭嚎了起来。承太郎无奈，自己看起来就这么不友好吗？他略微僵硬地把小男孩搂在怀里，试图捂住小孩的声音，“别哭，等会花京院老师回来接你的。”</p><p>这话好像有魔力，小孩不仅止住了声，还强忍着哭腔和自己唠起来这个会带大家去河边写生的老师。</p><p>“花京院老师随身带梳子诶，会帮头发很长很长的女孩子整理头发！”小鬼兴奋地比划。</p><p>啧。是你在意的女孩吧。但承太郎又想起他被摁在床上强行接受吹风机洗礼的事件，好像这个人在这些微妙的细节上，确实非常非常讲究。</p><p>“花京院老师超好的。会带好吃的糖果，也会蹲在旁边帮我们削铅笔！……唔，不过有时候也会很令人生气啦，画的不好他也不会直接讲，偏要一本正经地模仿我们画出来的奇怪人物表情和姿势。超讨厌啦……”</p><p>小家伙谈起花京院来有些没完没了，承太郎竟也不觉厌烦。甚至当那抹樱花色映入自己眼帘时，还有些意犹未尽。小孩子显然早就想脱离大魔王的控制，四肢并用从承太郎身上爬下来，扑进花京院怀里。</p><p>花京院抱着小朋友，连连向承太郎道谢。见对方专注于安抚小孩的情绪，他便心安理得地跟在这一大一小的身后，享受起不用在实验室搬砖的周末。</p><p><strong>3.5（上）</strong></p><p>他们搭巴士将小鬼送回家后，花京院才像是突然意识到承太郎还在自己身后，笑眯眯地邀请道：“今天真是辛苦承太郎了。隔壁家甜品很棒，要一起去坐一坐吗？”</p><p>客气的熟人距离。承太郎迅速做出判断，进入角色。他点点头，“举手之劳。”</p><p>不引人注目的角落已经被年轻情侣们占领，他们只好坐在门口靠窗的位置。他并不喜欢被过往路人用余光打量的感觉，他相信花京院也是，但谁也没说就这样算了，反而都毫无异议地在服务员小姐的引导下落座。承太郎不大吃甜品，只点了份普通冰淇淋。花京院犹疑了一阵，最终选定了樱桃蛋糕。 </p><p>等甜点端上来时，承太郎才明白，花京院评价“这家店很棒”的意思是“这家店几乎所有餐点都会带好吃的樱桃”，自己普通款冰淇淋也不例外。</p><p>好在这个季节，只要能吃到一口冰就会令人心情大好。</p><p>——除了在这里遇到叽叽喳喳的同学和她的朋友。 </p><p>女生是隔壁组研究海洋化学的，和自己这种做海洋生物学的甚至坐不到同一个会场，却偏偏喜欢串组过来聊天、分点心，装偶遇在同一棵树下吃便当。在研究所遇到的话，女生很开朗地打招呼，然后挽起朋友的手臂、小声但刻意地说些与他相关的话。这些自顾自就涌上来了好意让他有些无奈厌烦，却又无从拒绝。</p><p>“嗨，空条君。”女生蹦到他面前，没等到回应就感慨道，“真是有缘分呢。空条同学也喜欢这家的甜品吗？”</p><p>她的朋友倒是饶有兴致地打量着花京院，那样探寻的目光令他有些不爽。</p><p>“嗯。和……”承太郎不知道该怎样定义他与花京院之间的关系，</p><p>看承太郎一脸为难的样子，女生的朋友接上话，“朋友吗？”</p><p>朋友……吗？如果承认，而花京院那边只是客气地感谢一位好心路人的话，自己单方面确认也太尴尬了。花京院像是完全没在意他这边的暗流涌动，也丝毫没有出手相救的意思。</p><p>承太郎想用沉默将这个尴尬的话题蒙混过去。</p><p>结果沉默却被曲解成别的含义，女生的朋友意味深长地“噢——”了一声，用那种遮遮掩掩却恰好让你听到地音量问“男朋友吗？”</p><p>……真是够了。承太郎险些像17岁的小男孩那样毫无风度地让她们走开。</p><p>可花京院并未对这样冒犯的话作出什么回应，只是在众目睽睽之下伸长了手臂，捏起承太郎冰淇淋上的樱桃装饰，含进嘴里。然后非常可爱的，歪着头眨了眨眼睛。</p><p>真是够了啊。明明是万分无奈的心情，承太郎却控制不住自己有些上扬的嘴角。</p><p>两位说悄悄话的女生在这儿讨了个没趣，只好匆匆道别，说明天研究所见。</p><p>承太郎松了口气，却见花京院这边还含着那颗装饰樱桃，偶尔像猫一样探出淡粉色的舌尖，鲜红的果肉在唇舌间来回翻动，闪烁出诱人的水光。不多时，花京院轻咬着樱桃，得意洋洋地向他展示打了结的樱桃梗。他的声音低哑含混，问道，“厉害吗？”</p><p>真是够了啊！承太郎整个人都要烧起来了，此时此刻，他急需尼古丁冷静一下。</p><p>他摆弄了两下自己的帽檐，竭力用自己最沉稳、最平静地语气陈述，“厉害。我去抽根烟。”</p><p>他出门时顺带在吧台结帐，倚在消防栓上看面前车来车往，试图将花京院丢在脑后。所以他不会知道，花京院在他背后的玻璃橱窗上，用手指悄悄画了两颗被丘比特之箭穿过的心。</p><p>当一支烟燃至尽头时，花京院恰好出现在他身旁。“抱歉，说是为了感谢你今天帮了很重要的忙，却还是让你破费。”</p><p>“说了是举手之劳，别在意。”</p><p>花京院笑起来，“有些过意不去。你知道——我的公寓很近，要去坐坐吗？” </p><p>承太郎已经没有办法拒绝了。</p><p><strong>3.5（下）</strong></p><p>请不要小瞧博士生的学习能力。放着让花京院在一旁自己扩张的行为极不绅士，极不符合承太郎定义里一场完美性爱的进行步骤。</p><p>——当然，很多时候承太郎并不在意自己是否在别人眼中看起来像个混蛋，但对象是花京院的话，他不可以。因此，他谨遵“大胆假设，小心求证”的实验精神，在未进行任何身体触碰的条件下，俯身含住了花京院的樱桃耳坠。冰凉、光滑，带着的浅淡甜，比真正的樱桃好吃很多。</p><p>花京院没有阻止他。假设成立。得到默许的承太郎进一步用舌尖拨弄他的耳垂，一手去摩挲花京院的脸颊，一手顺着背脊探进裤腰。他掌心的温度比花京院的体温高很多，游走到哪里都燃起一片火，十足纵火犯。他食指抵在那道深沟处，手掌还恋恋不舍揉捏着，耳边是花京院渐渐急促的喘息声。他放开已经被逗弄到通红的耳朵，准确地找到唇瓣间的缝隙，有些粗暴地将声音抵回喉间，闷成一道混合情欲的鼻音。</p><p>花京院曲起一只腿，将承太郎按在卧室的门板上，随着猛烈的撞击牙齿磕在了承太郎的下唇上，发出闷哼声的人变成了承太郎。趁着这一瞬间的喘息机会，花京院脱开唇舌的束缚，探进他衣服的下摆，在坚韧的腹肌上逡巡而过后，向下敷住承太郎炽热的欲望。暗示性地揉搓两下，在他耳边诱惑道。</p><p>“别磨蹭了，直接来吧。”</p><p>为什么，为什么这家伙要跳实验步骤？他们现在衣服都还凌乱的挂在身上，还有很多部位没有照拂到，距离床铺也还有3.62米之远。</p><p>花京院一面后退，一面拽着他的衣领与他唇舌纠缠——不得不说，会给樱桃梗打结的人真的很会接吻，灵巧的舌尖像在自己的地盘上一样放肆，承太郎怎么也捉不到。终于，他拉着承太郎跌进床铺，像安抚小孩一样揉乱承太郎的头发，安慰这个有些不知所措的博士生，“放心，不是扣分项。”</p><p>可当承太郎直接进入那条幽深的甬道，听到花京院有些吃痛的抽息时，他还是懊恼自己过于轻信，听从了这只狡猾小狐狸的教唆。</p><p>小狐狸得逞后满意极了，接着哄骗道，“动一动。”</p><p>承太郎抵死不从。</p><p>“很舒服的。”他开始诱惑。</p><p>撑在脸颊两旁的手臂坚如磐石。</p><p>“空条博士。”花京院继续加码。</p><p>绿宝石般漂亮的眼睛里闪过一丝动摇。</p><p>“承太郎。”花京院超级加倍。</p><p>一滴汗珠从额角滑下，落在花京院樱桃色的唇瓣上。</p><p>他掐着这个时间点收缩自己的内壁，一举击溃承太郎理智的最后防线。</p><p>如愿以偿地容纳进承太郎的全部，用柔软的肠肉去记忆承太郎的节奏。粗壮的异物残酷地不断碾压过敏感点，将疼痛与快感一同挤进他的心脏。</p><p>——这些都是承太郎给他的。</p><p>他小心翼翼的，看承太郎一步步陷入情欲的泥沼。这具伏在自己上方的身躯高大迷人，他装作一个醉酒的人，伸手去捉天上的星星。</p><p>捉住了。承太郎低下头，埋在他的胸膛上继续律动，脆弱的后颈毫不顾忌地暴露在花京院的眼前，任由他用指腹去描摹那颗星。</p><p>那种宿命般的感觉随着高潮一同涌上，喷薄而出的液体打湿了两人还半挂在腰间的衬衫。一阵失神后，花京院拎起两人的斑驳不堪的衣服，打着踉跄下了床，丢进了洗衣机中。</p><p>承太郎靠在床头，透过半掩的门看浑身赤裸的花京院蹲在了滚筒前。他听到了潮汐声。他感到了万有引力。他只是解不出内心的波动方程组。</p><p>这令他有些困惑。</p><p>承太郎下意识地舔舔嘴唇，得到的唯一结论是——这顿甜品美味很多。</p><p><strong>04</strong></p><p>最终，为了等衬衫自然风干，承太郎顺理成章地又在花京院家过了夜。仍旧是普通味道的早餐，有些客气的路口道别，可自那以后，由于交换了联系方式，两人之间的传讯便多了起来。</p><p>花京院常常发出邀请。新上市的红茶，新入手的唱片，或是新发售的电子游戏，永远不知道他是从哪里搞来这样一些稀奇古怪的玩意儿。承太郎并不热衷这些物什，但他也从未失约。无论赴约的原因为何，区别仅仅是在于开始的地点是餐桌、碟架还是沙发，最后无一例外，都会以两人精力耗尽倒在床上为结尾。承太郎也偶尔主动，搭乘夜班电车，晃晃悠悠地越过大半个城市，去一个温暖的地方留宿。这些时候他们什么也不做，已经有些睡眼朦胧的社会人士会拽着他一起进入梦乡。</p><p>时间久了，承太郎发现，除去身体的契合，他们有更多合拍的地方。很多时候，花京院陷在巨大的豆袋沙发里看书或是玩掌机，承太郎便像只大型犬一样，靠坐在他脚边地毯上，读论文或是回邮件。分明互不相干，却自有一份和谐。</p><p>也只是自然而然地，两人不再拘泥于午夜的相会，遇到阳光明朗的周末，二人便沿着河聊读过的书。若是天色阴沉，便窝在公寓里，挑一盘喜爱的影碟。即便两人的知识领域风马牛不相及，但出于对未知的好奇、对人类宿命的关怀，他们共同倾心许多作品。比如他们偶然间谈起PKD*，花京院像一个人文学部的学生那样，一本正经地谈论自己的观点：“……很可惜大多数情况下，我们都将他归于一个聚焦技术的科幻作家。但实际上，无论是构造未来还是好奇未知，他归根结底仍在讨论人对世界的反抗。”承太郎作为一个自然科学的博士生，并未对文学有多么系统的研究，却能准确的捕捉到花京院的意思。“是超越现实的世界的卡夫卡。”他简明扼要地发表自己的看法。而花京院对此也丝毫不意外，大抵每一个精神出走于社会边缘的年轻人都曾经历过卡夫卡的审判。</p><p>他们便这样渐渐走进彼此的生活，像熟识多年的好友那样聊天、喝酒，打发掉很多不用工作的时间。唯一不同的是，他们也会分享最私密的地方，分享最极致的快乐。</p><p>花京院为承太郎将衬衫的纽扣系到最上面一格，并工工整整地打好领带，然后给需要远赴美利坚参与国际海洋学会议的承太郎一个绵长的吻。他们如此自然的在门口拥抱、接吻，然后道别。承太郎拎着行李在飞机的轰鸣声中放空自己，才发觉到这一切有些太不正常了。或者说，平常到了有些不正常的地步。</p><p>在会议的间隙，在异国的夜晚，在季风由陆地吹向海洋的时刻，承太郎都会想起那个樱桃味的青年。知识渊博的博士生在二十七年来的生命中却对爱情一无所知。他像一个初学者，总尝试用一个精确的定义去捕捉它，却在前行的过程中，发现它仅仅是一系列含混时刻的集合，它们给他相似的感觉：他愿意去品尝一份甜品，愿意与温暖相拥入眠，愿意迁就算不上美味的早餐，愿意拖着疲惫的身躯跨越半座城市在午夜打开一扇门。如果这些时刻都不算爱情降临，承太郎也不知道该将这些情绪放在心口的哪个位置。</p><p>* All those moments will be lost in time.Like tears in rain.（所有这些时刻，终将随时间消逝。一如眼泪，消失在雨中。）**</p><p>那是一个普通的周日下午，外面的雨声淅淅沥沥。他们做完爱，在暖气充足的房间里消磨时光。承太郎靠在花京院的腿边，他们一同温故了80年代的《银翼杀手》。承太郎评价到，这即便构筑了一个未来世界，流下的却是怀旧与恋乡的泪水。“还有与之相伴的孤独。”花京院补充。</p><p>荧幕上是科幻史上最经典的一幕，在一场亡命天涯的末尾，白鸽归向天际。承太郎感到悲怆。似乎在另一个世界，他也曾有过这样一场短暂却波澜壮阔的历险，最终却留下无尽的哀愁。</p><p>他握紧了花京院的手。</p><p><strong>尾声</strong></p><p>距离那个总是将他们困在室内的、多雨的冬季已经过去很久了。承太郎也已不必在每一个灰蒙蒙的清晨匆匆赶往研究所处理数据。他们与这个城市万千寻常恋人一样，在高峰段乘车走向一个温和的夜。他们会挤在狭小的阳台一起抽烟，赤色的烟火要比星星亮很多，这让他想起那个爵士乐酒吧，那个已成共同友人的法国调酒师，那个青涩却美妙的夜晚。</p><p>只是承太郎对他们彼此错过的少年时代仍旧保持沉默，将这些遗憾埋进心底，只是在亲密的时刻会暗自加倍地讨要一些补偿。毕竟他现在经验丰富，知道前列腺高潮可以持续很久、并重复多次。</p><p>承太郎确信，他和花京院之间不太需要过多言语，往往一个眼神便可心意相通，只是在某些时刻，会太过情不自禁。 </p><p>那只是一年365天中极为普通的一天。情欲的气息尚未散尽，花京院惬意地躺进懒人沙发里读小说，承太郎毛茸茸的脑袋就靠在他膝边，一本正经地读新课题需要的论文。午后的阳光透过窗帘的缝隙，落在花京院垂在自己耳边的手上。承太郎自然而然地包裹住那只手，侧头轻吻，“我爱你。”</p><p>花京院弯下腰，在他额头上落下一个吻。</p><p>“承太郎，帮我翻下页吧。”可丝毫不愿松开两人正在交握的手。</p><p>承太郎将论文搁在脚边，回过身帮他翻页。那是一本很旧很旧的书，旧到书脊残破，需要很努力才能辨识出上面的文字。但承太郎发现，他对此再熟悉不过了——那是一场少年时的旧梦，那本《海底两万里》上，有一支小小的标签，上面是自己17岁时有些潦草的字迹：空条 承太郎。</p><p>他不知道花京院是怎样找回这本毕业时就被他丢回高中的小说的。</p><p>他只知道，原来花京院比他经历了一个更为漫长的故事。而他只是一只误打误撞的兽，最终心甘情愿地，伏在狩猎人的身边。</p><p>*菲利普·K·迪克，粉丝昵称PKD，《仿生人会梦见电子羊吗？》的作者，电影《银翼杀手》改编于此</p><p>*雷德利·斯科特导演的《银翼杀手》（1982）中的台词。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;【承花】温柔陷阱&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#【承花】温柔陷阱&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;【承花】温柔陷阱&quot;&gt;&lt;/a&gt;【承花】温柔陷阱&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;如何捕获一只大型动物。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-同人" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="-JOJO -承花" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/tags/JOJO-%E6%89%BF%E8%8A%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【承花】疯月亮</title>
    <link href="https://Ulysseswhy.github.io/2019/01/05/%E3%80%90%E6%89%BF%E8%8A%B1%E3%80%91%E7%96%AF%E6%9C%88%E4%BA%AE/"/>
    <id>https://Ulysseswhy.github.io/2019/01/05/【承花】疯月亮/</id>
    <published>2019-01-05T09:55:49.000Z</published>
    <updated>2019-01-05T11:00:42.409Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一场少年冒险。</p><a id="more"></a><p><strong>01</strong></p><p>花京院进浴室时，承太郎正倚着窗边擦头发。</p><p>17岁的少年总是以一种近乎野蛮的姿态生长着，还尚未意识到自己正处在怎样的境地里，身体便先于意识，坦率地暴露在开罗夏夜的干燥中。他望向窗外，不知是在看静静流淌的尼罗河，还是正潦草地擦拭乱糟糟的湿发的自己。</p><p>在酒店玻璃窗的倒影中，他看到自己胸口半愈合的伤，和仍站在浴室门口花京院典明。</p><p>这一切都平静得不可思议，在劳顿旅途中，这样平静到无事发生的夜晚像是从命运女神手中偷来的幸运。</p><p>花京院在半开的门口伫立了很久。不同于开罗干旱气候的湿润水汽扑面而来，异常的高温是它们唯一的共同点。</p><p>他习惯了独居，面对湿漉漉的浴室有一瞬间的窒息。他有些后悔，当承太郎征询意见时，他本能地承担起照顾人的角色，冠冕堂皇地说什么“没关系”、“不介意”，“你先去好了”。——这些无害的、顺应他人意愿的选择，只是试图降低自身存在感的惯性。</p><p>花京院典明慢悠悠地揉着头发，香波顺着水流从脸颊滑过。大多数人，尤其是那个叫波鲁纳雷夫的法国人，大概会很讨厌这种时刻。他却很享受这种感觉，闭着眼睛任由水流将自己包裹，像是被自己唯一的朋友拥抱。</p><p>“绿宝石水花啊，”他心里默念着，又突然好奇起来：承太郎站在这里时，心里在想什么呢？</p><p>话说回来，这时他才他后知后觉到，承太郎的冲澡速度是不是太快了一点？</p><p>而且，除去无可避免的水蒸气，还有17岁少年身上过于蓬勃的青春味道，浴室的大理石地板、琉璃台、甚至淋浴间的玻璃门上都没有令人不适的水渍。</p><p>自己的那些坚持，在承太郎面前明明毫无必要。他甚至有些挫败地想着，或许自己在团队中的确是有用的一员，却也确确实实给短暂“同居”的室友带来了不少麻烦。</p><p>花京院走出浴室时，承太郎仍保持半身赤裸，靠在床头，视线正与他相撞。</p><p>漂亮的绿色眼睛像是被切割出很多块面的宝石般，闪烁着细碎的、但是极为复杂的光芒。纵然花京院擅于绘画，也难以在一时间捕捉如此微妙的色泽。</p><p>他下意识地审视了一下自己，头发已经吹干，并且穿戴整齐，就连衬衣也扣到了顶——一切正常。</p><p>他确实难以窥探到承太郎眼神的含义。</p><p>他只是习惯性地把自己包裹得严严实实，完全没有意识到，或许一般的年轻男孩并不会在睡前还是一副10秒内就能把自己收拾到能出门参加晚宴的样子。</p><p>身后的承太郎好像叹了口气，大概是幻听吧。</p><p>他关掉房间所有的灯，还好自己睡在靠窗的位置，趁着微弱的月光，摸索着上了床。起先他与承太郎还是面对面，月光打碎在承太郎的眼睛里，令人想起中世纪欧洲那些与月有关的疯狂传说。</p><p>在写作课上，花京院见过太多“眼睛是心灵的窗户”“会说话的眼睛”这样的陈词滥调，在战斗中也确实有过一个眼神便确认的心意相通，可此时此刻，他却觉得承太郎的眼睛里却是无尽的沉默，是潜藏着危险的尼罗河吗，还是正孕育一场风暴的海？他无从辨别。</p><p>如果真的能从眼睛里读出什么的话，大概率也是一句“……真是够了”。想到这里，他短促地笑了一声，果不其然，承太郎做出一副“真是够了”的表情，背过身去。</p><p>一夜无梦。</p><p>翌日，花京院迷迷糊糊地睁开眼睛时，发现承太郎已经穿戴整齐，站在窗边。……或者说是自己的床边。</p><p>“醒了？”</p><p>“唔。”</p><p>承太郎扭过头，看向窗外。</p><p>花京院直起身子，在床上坐了好一会儿，才渐渐清醒过来。承太郎依旧背对着他。</p><p>他掀开被子，慢吞吞地从地上捡起自己的衣服。</p><p>“今天天气很好。”承太郎说。</p><p>“是吗。”花京院左腿伸进裤筒。</p><p>“不过旱季还是有些难熬。”</p><p>“唔……这里冬天的气候很像地中海吧。”花京院裤子提到一半，还有些认真地思索了一下自己的地理知识。</p><p>“但是早晨会有雾，影响视野。”</p><p>“这样啊。”他站起来，穿好裤子。总觉得承太郎今天话多到有些反常。</p><p>“咔哒”一声，他扣好皮带，才意识到背对着自己的承太郎其实很照顾他由于孤僻而养成的生活习惯。</p><p>他从床上捡起衬衫，系扣子的时候莫名想起了昨夜承太郎的身体，清晰的肌肉线条与累累伤痕无处不彰显着一股蓬勃的生命力。明明平常是一副沉稳得不像高中生的模样。</p><p>承太郎其实不太记得清为什么自己站在这里，人生中少有的混乱时刻，感觉却并不坏。或许只是受到日光的吸引，来确定一下天气——只是花京院典明在窗上影影绰绰的映像，令他无心再打量尼罗河在日出时分闪耀的金光了。那是比河流更温柔，比日光更明亮，比万物更美好的躯体。</p><p>衬衫上的纽扣从上至下一粒一粒地系好，小腹，肋骨，胸肌，锁骨，渐次隐没在制服后，花京院甚至非常仔细地把袖边折得整整齐齐。</p><p>他总是这样，承太郎想，他有与自己不相上下的胆识，在某些地方却意外地保守。所以偶尔露出的那一小节手腕、凸起的桡骨，像是非常罕见的珍宝。</p><p>打住，白金之星！不要试图看清他手背上的肌腱和青色血管了！</p><p><strong>02 </strong></p><p>即便不是全无收获，但在搜寻DIO所在地方面，他们仍旧进展不大。一天高强度的苦战令人筋疲力尽，无暇他顾，但承太郎还是发现花京院似乎在有意无意地与自己保持距离——尽管他们在战斗中仍然是默契十足的拍档，但偶有的闲暇片刻，花京院要么出神地看着街边扮过家家的小孩或是成对旅行的异国情侣，要么与自己错开半个身位走在前面，总而言之，他在以一种非常自然的、得体的方式避开与自己的过度接触。</p><p>为了验证自己的想法，晚餐时承太郎坐在花京院的旁边，店家的猫踮着碎步来巡视领地时，承太郎顺势将自己与花京院的距离拉近，一副勉为其难给主子让个路的样子。</p><p>果不其然，肩肘相并的时刻，花京院微微侧过身，附和波鲁纳雷夫的泡妹心得。扭头的刹那，承太郎甚至可以捕捉到他们昨夜洗浴时同款香波的味道。他从未对自己的过分敏锐这样懊恼过。</p><p>波鲁纳雷夫还在一边大言不惭道，“……这时候你只要温柔地问她，‘可以吗’，可是谁会拒绝我这样英俊浪漫的法兰西男人呢！”</p><p>“切。”这家伙，拜托有点长进吧。承太郎面无表情地叉起最后一个鹰嘴豆饼，乔斯达又在旁边嗷嗷叫这臭小子也太不讲究了桌上最后的人间美味居然不打招呼就想据为己有吗，殊不知承太郎只是机械性进食，完全没在意这个爱尝鲜又食量惊人的外公，思路早已神游到“说来，波鲁纳雷夫就会嘴里跑火车，整张桌上居然只有老头子正经谈过恋爱吗…花京院呢？看起来是一个有些孤僻的年轻人，但是，谁抗拒得了呢…是啊，他这样的人，谁又能拒绝呢？”</p><p>“哎，可是英雄的使命让我不能为谁驻足！真是羡慕你和承太郎啊，短暂又炽烈地爱一次也不会后悔的年龄！”</p><p>花京院早已在波鲁纳雷夫的滔滔不绝中迷失自我，只能保持礼貌微笑至表情僵硬，并在断句时无意识地点头应和，然而内心已然逐渐崩溃：该死的承太郎…为什么还不退回到原先的位置？今天早晨临行前，承太郎打开房间门时，他才明白昨夜步入浴室时刹那间的窒息从何而来。带起的风裹挟着承太郎的气息，劈头盖脸地涌进他的四肢百骸，他甚至不能辨明自己究竟是心速过快，还是短暂停跳，他只知道自己完完全全丧失了对自己的控制权。</p><p>这冲击甚至要比自己第一次见到DIO因心生恐惧而动弹不得时还要大。</p><p>绝不是因为本能抗拒与他人共用浴室。或者说，承太郎远不在“他人”这个范畴之内。</p><p>花京院甚至有些愤恨了。自己明明已百般克制，可承太郎却一如往日，总是在不经意间就贴在自己身边，像那些充满生命力的17岁男孩那样，胜利时要与自己碰肩，走路时要站并排，休息时自己分明站在一旁，他却还要走过来问要不要抽烟。</p><p>现在，他甚至半个身子都倚了上来，还在毫无知觉地吃掉最后一块鹰嘴豆饼！</p><p>最可恨的是，他这样敏锐的人，他这样表面痞气却内里绅士的人，即便有任何察觉，他什么也不会说。</p><p>……如果他真的察觉到了呢？会露出怎样的表情，以怎样的语气，说出那句“真是够了啊。”</p><p>承太郎一圈神游回来，表面冷静，内心实在有些焦灼。可自己偏偏不善表达，只能冷着一张脸，挪回原先的位置，把那只猫从桌下提溜出来。猫在埃及属于法老的宠儿，大抵是从未受到过这样的粗暴对待，被承太郎捏着后颈拎起来时，全身的毛都矗立了起来。承太郎想，真是像极了初识时充满戒备的花京院。再仔细看，这只受了惊的猫，竟和花京院有着同样的瞳色。</p><p>花京院就这样看着承太郎一脸冷漠地与一只无辜又惊恐的猫对视三秒，然后突然温柔地放在自己腿上，从头一直抚摸至尾骨。于是惊恐的人变成了花京院。那只筋脉分明、充满力量的手，那只凶狠地迎击敌人、漂亮却沾满鲜血的手，此刻却小心翼翼地落在柔软的毛上。他又用笔直的手指逗弄它的双耳，用稍微曲起一些弧度，去逗弄它的下巴。</p><p>原本看起来要跟承太郎拼了命的猫咪迅速倒戈，拜倒在英俊男孩的制服裤上，弓起脊背发出咕噜咕噜的声音。终于，这只手停了下来，覆盖在猫咪腰椎的最后一段。</p><p>真要命。</p><p>花京院觉得下一秒绿之法皇就要冲出来（不自量力地）殴打白金之星以示愤恨了，承太郎却又勾起猫咪下巴，四只眼睛齐刷刷望向表情管理逐渐失控的花京院，顿了顿，说：</p><p>“像你。”</p><p>花京院没想到，今日竟是他百般无奈，说出承太郎的经典台词——</p><p>“……真是够了。”</p><p><strong> 03</strong></p><p>天知道这两位青少年是如何在大庭广众之下克制自己不露破绽地走回酒店的。</p><p>鬼知道他们又是如何保持冷静假装一切正常并友好决定今天谁先获得浴室的使用权。</p><p>承太郎其实并不在意花京院这样看起来有些客气的让步。相反，这矜持得有些可爱了。</p><p>花京院失神地倒在床上，此刻他也顾不上自己是否优雅整洁了，像每一个把自己搞得乱糟糟的年轻人一样，在隐隐约约的淋浴声中数着自己的心拍数。他既怀抱着对未来无法明言的期待，又希望时间就如此驻留在此刻。</p><p>如果淋浴声永不停歇，如果承太郎就这样在自己身边——</p><p>欸，惯常洗战斗澡的承太郎，今天淋浴的时间有些久得过分了。</p><p>正想坐起来去敲门问问是否出什么事了，水流声戛然而止。不多时，承太郎便如先前一般，胡乱用毛巾揉着还在滴水的头发，示意花京院可以去洗漱了。</p><p>花京院艰难地把视线从他雕塑般完美的身体上移开，也做出一副成熟而坦然的样子，点了点头，侧身走进浴室。</p><p>并未如预想中那样裹挟着承太郎荷尔蒙气息的热度扑面而来。正相反，浴室的温度对于炎热干燥的开罗气候而言，有些太凉了。</p><p>当他赤身站在花洒下时，才发现承太郎仍旧细心地将控制器拧回正常温度，不至于让他兜头就是一股冷水。</p><p>花京院加快自己冲洗的速度，出门时头发甚至还湿漉漉的，也顾不上往日的造型了。他不想让承太郎再等下去了。</p><p>甫一开门，一副冒着热气的身躯就顶了进来，把他摁回淋浴间。手却温柔地垫在他的后脑，承受住与墙壁的剧烈撞击。接着，指尖就从耳后缓缓滑向下巴，这个身高足有195的家伙鹰隼般凶狠地俯下身，埋在他的脖颈间，却用极低极弱的气声征询意见：</p><p>“可以吗？”</p><p>于是花京院也攀住他的后颈，仰头给了承太郎一个激烈的吻。</p><p>承太郎一只手箍住他的腰，另一只手沿着脊椎一节、一节地向下，直至尾椎。这只手停在了尾骨处，紧紧贴住他的皮肤。花京院从未知晓自己这个地方居然如此敏感，承太郎掌心的纹路印在皮肤上，就已经让他不由自主地弓起了腰。</p><p>像那只猫。</p><p>但此时此刻，承太郎的口舌要比那时灵巧太多。像吃樱桃那样逗弄他的耳垂，用舌尖抵住他的耳背，用口腔包裹住他的耳朵，让他唯一的听觉就是承太郎急促的喘息。</p><p>紧接着，那双唇顺着面颊来到喉结处，细细啃咬一阵后，停住了。</p><p>花京院才渐渐从酥痒中回过神来，不明所以地看着承太郎。</p><p>“叫我的名字。”他说。并侧过脸，用虎牙顶住他的喉结，做出一副威胁的样子。</p><p>“承太郎。”花京院英勇应战。</p><p>“承……太郎。”</p><p>“承……”</p><p>他用唇舌感受喉结在呼唤他名字时的震动，像只粘人的大型动物，用高挺的鼻梁摩挲花京院的下颌，直到他因为耐不住渴望而渐渐失语。</p><p>现在承太郎也说不出话了。他的口腔被花京院占据，唇舌活动起来却远不如接吻那样灵巧。但仅仅是青涩的舔舐，也足够让花京院重新找回自己的声音了。</p><p>花京院只能看到这个高大男孩的头顶，他的五官全部隐没在自己的身下。他不知道哪种感觉更新鲜一点，或许都是。略微粗糙的舌苔从根部一路攀到顶部，舌尖打着圈勾住他最敏感的部位。</p><p>花京院下意识地挺腰，残余的理智也再顾不得温柔，几乎是用尽毕生的意志力，把手深深插入他的黑发，使劲把这颗脑袋掰离一个身位。</p><p>承太郎蹲在地上，恋恋不舍地清理掉唇边黏连的细丝，终于肯抬头看他一眼。</p><p>花京院最喜欢鲜绿色，直到遇见承太郎这双眼睛，他才将这个宽泛的色彩概念精确到某一个特定数值。此时此刻，他的眼神不再保持沉默，也并未涌上千言万语，只是单纯，单纯而直接。</p><p>不需要过多言语。淋浴间对他们而言太过狭小了，于是花京院被承太郎揽在宽厚的怀中，两人踉踉跄跄地想往出走。</p><p>但与床铺相距五米于他们而言也算得上天堑了。于是承太郎弯腰把花京院横抱起来，就近放在洗手台上。浴室的热气已然蒸红了花京院的面庞，他试图用面颊贴近承太郎的小腹寻求一些冰凉，却发现热度更甚。肌肤相亲使他们彻底褪去文明的外衣，坦诚地面对自己的欲念。</p><p>花京院将右腿搭在洗手台上，承太郎便迅速挤入他两腿之间，宽大的右手安抚性地抚摸了那只自然下垂的左腿，随后就转向去开拓那片柔软的地方。</p><p>他的确是一个冒险家，大胆、细心，总能在短时间内切中要害。</p><p>第二根手指抵进来时，就已经无师自通地会揉按敏感的点了。花京院在瞬间挺直腰，又脱力地向后仰，肩背半抵在洗手台的镜子上。他侧过脸，试图从镜中看看自己的模样是否过于失态，承太郎却不愿意，哪怕是本人，他也不愿意再多一双眼睛与自己分享原本禁欲的花京院此时充满色气的表情。</p><p>他俯身用另一只手盖住花京院的双眼，还要追上去索吻。他的嘴唇紧贴着花京院的唇，含含混混地提着要求：</p><p>“隔音很好的。叫出来好吗？”</p><p>花京院失笑，也上前咬住他的唇，“那拜托承太郎了。”</p><p>话音未落，还算温柔的手指就抽了出去，有什么硬物抵着他的入口。探进去的时候，花京院真的叫了出来。</p><p>疼痛并不是一个准确的形容词，他感到酸胀，却又有什么细小的东西顺着内壁直通天灵盖，他想极力扩张自己，想容纳更多。花京院用肘部极力撑起自己，终于攀上了承太郎宽阔的后背。指甲沿着脊柱划出细细的线，催促承太郎不要再用这样细微的痛与痒折磨自己了。</p><p>承太郎满足了他的愿望，迅速贯穿了他。花京院随着律动收缩自己的内壁，他们此刻终于找回了原本的默契。</p><p>“抱紧我。”</p><p>花京院不仅听话的抱紧，而且全身都用力包裹住承太郎。他被抱着，从洗手台一步、一步、一步，走向床铺。每走一步，承太郎就在他的敏感点摩擦一次，他的内壁在不断反复中似乎已经记住了承太郎的血管与筋脉的纹路，像是皮带“咔哒”一声系好，最后一块拼图被按进原位，严丝合缝带来的快感远超他们过往的所有感知。</p><p>两位年轻人倒在了床上。承太郎身上滴落的汗水让花京院眯起眼睛，身下持续又凶狠的律动让他张开嘴唇。花京院不满于床单被浸透的粘腻后，转头就将承太郎按在床上，自己跨坐了上去。</p><p>柔软的床铺让他们体位更加放肆起来。尽管酒店的单人床于他们而言还是太小了，但没有人会介意紧紧拥抱住爱与美。</p><p>四十多天前，他们还只是陌生人。除了彼此，谁也不知道他们今夜有多疯狂。向来成熟稳重的探险者终于有了大男孩的模样，不知节制地索取快乐。</p><p>直至精疲力竭。</p><p>承太郎最后的动作是紧紧箍住花京院的腰腹，头埋在他的颈间，用鼻尖去触碰他的动脉，确认他的存在。</p><p>花京院最后的意识是开罗无云的夜里的那轮满月。他想，如果这只是月圆之夜予人疯狂的一次馈赠，他也认了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一场少年冒险。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="-同人" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="-JOJO -承花" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/tags/JOJO-%E6%89%BF%E8%8A%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随便一个读书报告</title>
    <link href="https://Ulysseswhy.github.io/2017/09/17/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8A%A5%E5%91%8A/"/>
    <id>https://Ulysseswhy.github.io/2017/09/17/随便一个读书报告/</id>
    <published>2017-09-17T08:03:01.000Z</published>
    <updated>2017-09-17T08:26:08.649Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一、一个前后相承的完整故事</strong></p><p>佛罗伦萨西北约45英里外，亚平宁山脉中一个名为韦拉诺的山庄里，在1590年圣塞巴斯蒂安纪念日的夜晚，故事的主人公贝内代塔诞生了。无论是这个特殊的日子，还是贝内代塔这意为“接受赐福”的名，都预示了她一生的故事将以世俗的肉身去碰撞神圣的界域。童年时期便有象征邪恶力量的黑狗与护卫天使假扮的夜莺这样非自然的现象以奇迹般的方式呈现。可她注定要离开这个充满了尘世之爱的世界，1599年，她进入了佩西亚的泰亚廷女修会，圣母显灵事件发生，在修道院这一神圣领域中的奇迹发生，贝内代塔不再像童年那样坦然处之，而是惊惶失措以引起他人的注意。<a id="more"></a>1613年，贝内代塔向院长与忏悔神父报告产生了几次梦幻，时间恰逢1610年泰亚廷得到批准可成立总修会、佩西亚地区修女与修士私通关系成为引人注目的社会事件之后。1615年她开始体验梦幻带来的剧痛，正是神父所要求的走向神圣之路必然所要经历的磨难，这些痛楚意味着在上帝与魔鬼带来梦幻的可能性之间，她站在了上帝的一边。1917年她重新开始产生梦幻，但不再是迷狂和天启，而是更多来自美丽青年的折磨，巴尔托洛梅亚成为她的陪伴。1618年，新修道院即将建成，贝内代塔在前往新修道院的宗教游行中被宣扬为圣女的角色，在申请修道院完全封闭之前，游行路上这一神圣与世俗领域的接合使得贝内代塔出神的消息声名远扬。三个月之后，贝内代塔领受圣痕，1619年，修道院请求教皇准许其完全封闭，在一个被独立的神圣空间中，贝内代塔被选为院长，因其梦幻成为为具有特权的妇女，被允许在出神的状态下讲道，并被承认她发言权的合法性。同年圣·本尼迪克节的夜晚她被耶稣取走心脏，三天后耶稣交换心脏，六月与耶稣公开举办了一场盛大的婚礼。1619年5月，第一次审查开始，反复察看圣痕，并在审查期间，贝内代塔又进入了梦幻宣布愤怒的耶稣将降瘟疫罪于佩西亚人。因此，审查更加谨慎，不断关注圣痕与梦幻的真实性，考察梦幻的内容和梦幻者的品质检验信仰的正统。三个月后，审查结束，教会当局确认了圣痕的合法性并确认梦幻的真实发生和其宗教内容的正统性。1620年7月， 女修道院被批准成为完全封闭的正规修道院，贝内代塔重新被任命为院长并参与了管理委员会成员的任命，为泰亚廷女修道院猎取最大利益。在之后的两年，她有规律地进入梦幻，并预示了自己的死亡。1621年天使报喜节贝内代塔死亡，神父的呼救将她唤回。在1622年8月到1623年3月的某个时间，教皇大使开始对贝内代塔进行第二次审查，由于贝内代塔的行为似乎背离了当时杰出者所应具有的品德和上帝显威的准则，从贝内代塔来自山区的身世、修女指控的诸多欺骗行为，牵扯出贝内代塔与巴尔托洛梅亚之间的同性性关系，并推翻了贝内代塔梦幻和圣痕的真实性。针对贝内代塔梦幻的审查就此结束，而直到1626年，“最终报告”写就的三年之后被囚，1661年去世。而在她被囚禁之时，由于1631年佩西亚遭受了贝内代塔所预言的瘟疫，人们仍然不断涌向女修道院的门前，在官方的审判之后民间仍有这样一股朝圣的力量为贝内代塔在世界上留下了痕迹。</p><p>这样一部心态史学的著作，在广阔的社会背景与繁杂的历史材料中将目光聚焦到意大利文艺复兴时期佩西亚地区一位修女身上，贝内代塔身上所出现的梦幻并非史无前例，那么为何是她被讲述、被记录，以至今日再一次被回溯、被叙述？她的诞辰与姓名早已暗示了她以肉身与神圣力量纠葛的一一生，幼年身处世俗时遭遇的非自然奇迹到修道院中与圣灵沟通的梦幻，黑狗形象力隐匿的邪恶与夜莺所代表的尘世之欢与神圣旨意，以隐喻的方式进入到贝内代塔往后的人生，第一次审查以怀疑开始以又以确认其合法性结束，没有直接利害关系的教皇大使属员在三年之后的第二次审查中却陡生波折，原先作为目击证人的修女重新揭露神圣遗迹仅仅为贝内代塔的欺骗，神坛上的圣女沦为诡计多端的俗人，属于贝内代塔的传奇就此落幕，乏善可陈的后半生在囚禁中悄然落幕。不难看出，整个事件的讲述暗合逻辑，并非仅仅是事件的罗列而是重新组织、环环相扣，在叙述中果必有因，过去的奇迹是未来与预兆，在讲述之日结局早已写就。作者朱迪斯·布朗运用教会法庭档案、私人笔记等为材料来源，将历史的复杂面目以小说的逻辑方式编织起贝内代塔一生的故事，冷静又带有温情的叙述中，呈现了可被解读的多种可能性。诚如导言中作者所说，贝内代塔“及其罪愆我们能够理解，但却不必评价”，我们拥有的是旁观的视角通过过去的书写与当下的想象去拼凑一个渺小的个体是如何闯入了历史的叙述，她的身上又凝缩了怎样的时代烙印。</p><p><strong>二、女性的诉说</strong></p><p>贝内代塔的生命痕迹正如审查员所苦苦追求的梦幻的物质显现一般难以寻求到其确切存在的证据，审查员的文献记录一如贝内代塔对自我梦幻的讲述一般为阅读者构造了一个空中花园，透过幽微的小径，侧耳倾听贝内代塔对自我经历的不断诉说。<br>当她第一次在修道院中看到圣母显灵之时，九岁的贝内代塔以尖叫的形式引起了院长嬷嬷的注意。而往后的梦幻，显像的耶稣不断告诉她将发生的一切如实讲述给自己的忏悔神父。贝内代塔自己的言说之中，反复强调自己的犹疑与慌乱，通过陈述耶稣的告诫将经历诉说给神父，借由神父的信任确立起自身梦幻在修道院的封闭空间内的合法性。从幼年泰然处之的神秘现象到事无巨细的倾诉，可以看出贝内代塔的声音并非是时代舞台的后台角落里所发生的喃喃自语，她需要观众、需要舞台、需要被听见。在女性声音在叙述中被凸显的同时，观众的身份似乎被弱化，当贝内代塔位于审讯的中心时，她说了什么、说给谁听，诉说的内容与形式共同由自我通向了她所延伸出的社会关系网络。</p><p>16世纪晚期，神圣秩序在商品经济的发展与人文主义思潮之中正在经历深刻的变革，由于中世纪对于陷入梦幻迷狂状态的描述屡见不鲜，在虔敬的宗教信仰氛围下，人们普遍相信梦幻的真实存在，而其集中于自身的感受完成与天国的沟通。语言成为了贝内代塔将梦幻现实化的渠道，通过讲述自身从童年中被具有的“命定之人”的经历为梦幻的降临确立了基础，而她言语的聆听者忏悔神父以其自身所具有的神圣权力以认可的方式确立了贝内代塔“梦幻讲述”的合法性。正是这一种普遍的确信使得贝内代塔的语言超脱了日常语言的范畴而获得了具体的力量，无论是真话还是谎言都通过讲述与权力的层层包裹给现实世界带来了改变。最明显的即是贝内代塔由于梦幻者形象的确立而成为圣母的代言人，自我身份的转变在教会改革的社会浪潮中无疑成为了推动泰亚廷女修会建立独立、封闭的女修道院的重要力量。同样，她最终遭受审查也绝不仅仅因为梦幻者的身份、或是对梦幻的言说，而是作为当时佩西亚地区大教长的切基为了自己的声望与继续提高佩西亚教阶等级的目的必须对已具有神圣影响力的泰亚廷女修道院中的这位梦幻者进行审查。当那些最令人不安的问题都有了说得过去的解释时，切基与随从将贝内代塔断定为真正的梦幻者，外界的权威给予她言语真实性的肯定，同时也成为了贝内代塔重回院长身份继续扮演梦幻者角色的基础。</p><p>除了对圣痕这一唯一物质显现的反复审查，整个审讯建立在言语交织的基础之上，贝内代塔的证词以迷狂的方式陈述了对当时神圣秩序的支持，“谈到圣餐和圣饼的使用，以及祈祷词的正确形式打消了顾虑”。当梦幻者的身份无从怀疑之时，可见审查的重心放在了梦幻究竟是与上帝的直接沟通还是魔鬼的伪装，贝内代塔言语自证那是真正的耶稣降临，也以描述自身“比以前更加渴望成为一个虔诚的修女”以证符合社会期望的品行。不难看出，审讯中的讲述几乎是完全按照审讯者的需要不断展开的。当外在的权力介入女修道院时，贝内代塔依次消除了对梦幻的怀疑、对恶魔还是上帝的怀疑、对品性的怀疑，而在审查圣婚时，三位目击修女的语言共同重建了当时的场景，并再一次转述贝内代塔深陷梦幻时耶稣通过她的口所说出的话，语言的层层包裹展露在审查之中解除了其为何要大张旗鼓的疑虑，梦幻者与耶稣的直接沟通使得她们的话语同样具有了神圣的力量，与来自审查者的权威直接相对。当官方距离批准公开承认圣婚之缺一个戒指来证明之时，最后一个证人几乎是闲扯一般地在最后提到了所见的节制，果不其然，当贝内代塔再一次被叫到审讯室时，那个被言说为“只有自己才看得到”的戒指奇迹般地出现了。由此之后的审讯更加顺利，几乎是水到渠成地，修女们通过讲述不断地提供自己所见到的证据，从一开始在圣痕上的毫无突破甚至是艰难的审讯自此如洪水泄闸一般全部涌向对贝内代塔梦幻这身份真实性的证实。</p><p>在这样一场话语的狂欢中，语言从不真正属于女性。贝内代塔口中陈述的是耶稣的旨意，借神圣力量之口才将自己从那一时期不断涌入修道院的无数修女中抬升到一个可以发声的位置。而她话语的权威不能通过自我的证成得以实现，她的语言需要听众，她的梦幻需要观众，忏悔神父的利益与修道院相捆绑，借此完成了贝内代塔在修道院内部等级的跃升，而审查则是与外界由男性掌控的神圣权威的碰撞，第一次审查真正完成了她使用讲述梦幻的方式所获得的院长地位。我们不知道究竟是什么引起了第二次审查，但确信无疑的是在贝内代塔掌控女修道院时某种内部或与外界的平衡被打破，由于梦幻者身份被确立的权威必须再经由质疑梦幻者身份才能被打破，这一次的审查员不再是切基那样自身命运与女修道院休戚与共的官员，而是教皇大使直接派遣的属员重新调查，利益关系的松散使得他们更加怀疑贝内代塔的身份，毕竟证实于他们而言并无益处，反而公众狂热的向心梦幻者与奇迹大大威胁了教廷在俗世与神圣领域沟通的唯一地位。贝内代塔的过去记录在案的言语被重新解读，她在被怀疑的阶段不再具有言说的机会，就被肯定为梦幻是恶魔的假象。有了这样的前提，或许鼓励了在第一次审讯中就已初露端倪的与贝内代塔有所不和的修女们站出来证伪，她们以自己的语言为审讯员构造出贝内代塔的种种欺骗行为，曾为贝内代塔最忠实的陪伴、也是第一次审讯中证实贝内代塔与耶稣交换心脏的巴尔托洛梅亚揭露出贝内代塔与她的同性性行为，将第二次审讯推向了难以掌控的高潮。</p><p><strong>三、身体的言语</strong></p><p>先从同性恋性行为回到之前的种种言说。在贝内代塔的梦幻中，所遭遇到的痛苦是不断出现的母题。肉体上极致的快乐被认为是恶魔的操纵，当肉身作为宗教权力对个人规训的场所，唯有承受极端的痛苦与表述精神上极度的幸福才能证成神圣的降临。所以在贝内代塔遭受梦幻时上帝与恶魔的两难困境之中，痛苦成为了她获得解脱的出口。唯有在梦幻中经历极大的痛苦，这样对个人尘世生活的极端压制，才被忏悔神父认可为她祈祷的回答，即“她为了爱他将会经受许多磨难”。她的肉体成为了超自然的战场，她的痛苦为修道院本身提供了诸多特权与便利。</p><p>领受圣痕使她的痛苦落在了可被他人所见的实处，也因此在修道院内部确凿获得了圣女的名声，在出神的状态下，她被赋予了其他妇女所不能拥有的讲道、发言的权力：“贝内代塔的梦幻使她跻身于具有特权的妇女之列。他们给贝内代塔以她的姐妹们不具有的发言权，她的同时代人承认了她的发言权的合法性……她赢得了所有这些东西，同时仍然顺应了她时代的那种男性处于支配地位的价值观念和社会结构。”而为了维持自身通过忍受剧痛而换取的权力，贝内代塔不得不在审查中反复为自己制造痛苦。贝内代塔借耶稣之口宣城在审查那天圣痕会变得更红更大，果不其然，圣痕由原先的小红点变成了遇热水便会开裂的新鲜血痂。十天以后的审查，伤痕看起来是愈合了。而当贝内代塔无法逃过大教长写信这一事实的遗忘而显出狼狈之后，下一次审问中又一次通过圣痕的重新开裂贝内代塔体现了耶稣降临的明显证据。尽管作者在这一部分仍留有悬念未加揣测，也不难从这样的材料构建的事件发生的时间顺序中读出这并非是一场带有神秘力量的奇迹，而是贝内代塔确实采取了认为的手段将圣痕加给自身，用以对抗审查员的不断怀疑并回避言语的漏洞，以此证明自己梦幻的真实。在第二次审查中圣痕仍然是审查员首先关注的重点。两位修女“有二十多次，她们都看见她在用一根大针重新把伤口弄开”，并不断有修女证实圣痕是贝内代塔自我伪造的痕迹。尽管这一段意欲质疑为何此时修女们终于站出来反对她而之前仍保持沉默，达成保密的默契，但在以贝内代塔为叙事主轴的事件中，仍难以避免地在作者冷静克制的叙事笔调中窥见贝内代塔独自一人时为维持自身梦幻的合法性而进行的自我折磨。为什么在那样的环境下，原本语言的叙述失去了力量，唯有通过流着鲜血的肉身所忍受的苦痛中才使得神圣灵魂得以证明？</p><p>如果说圣痕是一种展露在外的表演性出场，那么原本隐蔽的同性恋性行为走上了痛苦的反面——爱欲所带来的最纯粹的肉身欢乐。她与巴尔托洛梅亚的同性恋关系发生之时本事这一场事件中最为隐蔽的部分，却在审讯中突然暴露于光天化日之下，在社会对此原先的含混表达的背景之下，无疑对于贝内代塔还是审查员都无异于平地惊雷。而从言语的叙述中，同性性行为的身体并非如其原本性别那般纯粹，在巴尔托洛梅亚的证词中，贝内代塔尽管是女性的肉身带代为出场的却是斯普伦迪泰罗，既是天使也是男人，神圣与世俗的身份合二为一，唯独隐去了贝内代塔本身意志的出场。由于更为含混的女性间的性行为在社会中难以寻找到准确的言语为这样的关系找到确切的位置，性关系本身反而游离于审判之外，它所发生在“最庄严的时刻”终于让难以寻得措辞的审查员为她判上“渎圣”的罪名。毫无疑问，贝内代塔在掌握了修道院院长的权势之后其身体不单单是一个纯粹女性的生理性别身体，而裹挟上了权力的色彩，凌驾于巴尔托洛梅亚之上。原本不被外界所知的行为是贝内代塔寻求肉身欢乐的方式，而不是证明自己梦幻真实性的表演行为。作为普通修女的巴尔托洛梅亚在这场关系中扮演了传统女性的位置，在她所言之中自己被贝内代塔的力量与权威所胁迫，这样的感受在言辞中被称之为“折磨”。以女性的视角而言，或者说站在低位者的身份上，被强迫发生的性关系尽管肉体上带来欢愉，在精神上仍然带有难以言喻的痛苦，而男性和上位者的言说往往将这种痛苦隐而不说（男性和女性对于性问题上的感知差异可对比阿特米西亚与卡拉瓦乔同主题画作《朱迪斯斩首赫罗弗尼斯》(Judith Beheading Holofernes)，第一位艺术史上留名的女性画家的言说是暴力且冷酷的，而卡拉瓦乔则幻想由于爱慕之情的发生朱迪斯对赫罗弗尼斯仍留有柔情）。以男性视角而言女性在男性所给予的性爱中是承受欢愉的，这也是为什么审查员在惯常的两性观念指导下关注的不是女性所受到的肉体或精神上的痛苦，而是这样的行为对于男性性能力与两性繁殖秩序的挑战。</p><p>回到贝内代塔的视角，通过圣痕的制造与剧烈痛苦的承受将自己的女性身体神圣化，从而超越了原有的宗教秩序；与巴尔托洛梅亚的同性恋性行为则是迂回地突破了性别的桎梏，以化身的形式巧妙隐去了自我意志的出场，以虚构的男性天使将自己的肉身欲望隐匿在既有秩序之内。无论是贝内代塔所言说的自身与耶稣所体验到的爱欲，还是以斯普伦迪泰罗的面目与巴尔托洛梅亚之间的性行为，都伴随着强烈精神上的痛苦，而唯有痛苦被身体呈现、被言语讲述，才能成为她们逃脱淫罪的出口。在17世纪中期贝尼尼雕塑《圣特雷莎的迷狂》（Ecstasy of Saint Teresa）中，男性艺术家通过材料与光影塑造了一个充满神圣氛围，又在细致雕刻出梦幻中怀抱巨大痛苦与狂喜交杂而充满情欲气息的圣女形象。圣特雷莎是十六世纪西班牙的圣女，她的梦幻体验或许正为贝内代塔提供了灵感。</p><blockquote><p>“我看到我的左边有一个天使……他身材不高，矮小儿漂亮，脸色红润……后来我肯定他就是小圣特雷萨的沉迷天使薛吕班……他拿着金色小鱼叉，我仿佛看到了叉尖的火焰。他像用鱼叉数次刺进我的心脏，接着又掏走我的五脏六腑，上帝伟大的爱此刻在我体内燃烧着。我感到强烈的痛苦，不时地发出呻吟，可是这种痛苦却是那么妙不可言，我简直舍不得让它停止……我的灵魂现在同上帝一样的满足。这种痛苦不是肉体的痛苦，而是精神上的痛苦；尽管我的肉体也分享到它，甚至感觉还要剧烈。有一种如此甜美的爱的慰籍出现在我的灵魂与上帝之间……”</p></blockquote><p>特蕾莎对于梦幻的描述显然带有情欲的意味，它既痛苦、又妙不可言。但在反复的强调中，身体与精神上的痛苦被反复描述、以剧烈的程度展现在肉与灵之上，而贝尼尼的作品显然通过带着微笑的天使与陷入迷狂的特蕾莎巧妙隐去了“痛苦”的言说，试图通过特蕾莎的出神的表情将观者引向神秘体验。<br>沉迷情欲是男性强加的罪行，公众观念里女性之间的性吸引荒谬而暧昧，那么女性的身体该怎样发声，才能不泯然于惯有认知且在历史上留下痕迹？唯有痛苦证明被神赋予的爱才能证明自己并非沉迷情欲的荡妇，只有模仿社会性别秩序中掌权者的身体展现才能迂回地挑战既定的性别秩序、调和地位与性别的冲突。我们无从亲眼目睹贝内代塔用长针挑开自己的伤痕，也无法亲耳听到巴尔托洛梅亚对于强迫的控诉，在冷色调的文字材料之中，通过想象去感知女性个体使如何棱角鲜明地与性别权力关系发生碰撞，鲜血与苦痛或可作为人类共通的体验去重新感知贝内代塔所面临的灵、肉与世界秩序之间的冲突。</p><p><strong>结语 被讲述的历史</strong></p><p>审讯材料第一人称与第三人称混杂着记载了当时各路角色言说，贝内代塔的人生在他人的讲述中被碎片化地呈现。贝内代塔梦幻的讲述、审查的讲述、审查员的讲述，作者在数百年之后以可被理解的方式有逻辑地重新组织起一个按照时间顺序发展的故事进行再讲述。夜莺的隐喻贯穿始终，作者想象未被记录的时光以填补两次审讯中的空白，前后呼应、因果顺畅的逻辑贯穿其中，而这只是提供了一种历史的理解方式，用以弥合我们有限的认知能力与庞杂的社会现实之间的差距。当我们关注这个一波三折的精彩故事时，未被言说的同样值得注意。两次审讯中的两年时光、第二次审讯之后长达三十五年的沉默，贝内代塔的人生被抽为真空，隐匿在同样被历史略去不写的无名者中。唯有坚硬的刀尖才可在坚固的石板上留下痕迹，当个体被世界秩序收编、灵与肉不再经受持续的冲突与痛苦的折磨，便不再具有被特别记录的价值。</p><p>与原本阅读的黄金麟《历史、身体、国家》从研究范畴进行对比，都是在中微的时间段中展示社会图景的变迁，黄金麟以宏观的视角重构了中国近代历史身体生成的四个面向，在阅读中尽管是一个前后剧变的过程，但仍然以温和的眼光去感知时代的骤变；在《不轨之举》的微观视角下，尽管外在社会的变化只是作为背景并未加以突出，却由于对个体生命的细腻描绘在冷静克制的笔调之下直感个人与社会碰撞的锋利棱角与激烈火花。但对于历史的再次言说，我们感知到自我存在的渺小与短暂，也反视自身现今所处的位置何以到达。我们如同置身于疾驰的火车车厢，身居内部的个体若非看向窗外也难以确认自身是否处在不断的移动之中。贝内代塔的故事好似被相机记录的窗外一瞬的风景，车厢内的我们将一个瞬间的照片不断放大，联系其他快照所记录的沿途风景与记忆中模糊了解的前后环境以试图寻找它自身的确切位置，拼凑出它在一段风景内的样貌，也以此锚定自身的位置来揣测轨道所延伸的方向。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、一个前后相承的完整故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗伦萨西北约45英里外，亚平宁山脉中一个名为韦拉诺的山庄里，在1590年圣塞巴斯蒂安纪念日的夜晚，故事的主人公贝内代塔诞生了。无论是这个特殊的日子，还是贝内代塔这意为“接受赐福”的名，都预示了她一生的故事将以世俗的肉身去碰撞神圣的界域。童年时期便有象征邪恶力量的黑狗与护卫天使假扮的夜莺这样非自然的现象以奇迹般的方式呈现。可她注定要离开这个充满了尘世之爱的世界，1599年，她进入了佩西亚的泰亚廷女修会，圣母显灵事件发生，在修道院这一神圣领域中的奇迹发生，贝内代塔不再像童年那样坦然处之，而是惊惶失措以引起他人的注意。
    
    </summary>
    
      <category term="-瞎掰" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/categories/%E7%9E%8E%E6%8E%B0/"/>
    
    
      <category term="凑字数" scheme="https://Ulysseswhy.github.io/tags/%E5%87%91%E5%AD%97%E6%95%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
